Question1:
我的右眼的眼角會痛，有發紅是不是長針眼，最近火氣較大
Response1:
眼科／黃柏楨,2000/08/17 回覆：答覆：很可能是針眼，醫學名稱叫麥粒腫。處理方式：一、以熱毛巾敷患部每天至少五分鐘。二、如有發膿現象請至醫院引流。預防：一、注意個人衛生。二、少吃油炸食物，才不致火氣上升。

Question2:
醫生：對不起！請問一下，為什麼我的皮膚最近只要抓一抓就會腫然後破皮像是蚊子叮到一樣，白天不會癢，晚上會被癢到醒來，最難言的是在睪丸處還有就像是蚊子叮到一樣紅腫，可否請醫生幫我解答一下，謝謝!
Response2:
皮膚科／金連春,2000/08/18 回覆：行政院衛生署屏東醫院皮膚科金連春主任回答:蔡先生您好:根據你的症狀，最有可能的診斷是疥瘡，疥瘡是疥蟲感染的皮膚病，是被傳染的，也會傳染給別人，所以必須問問看您的室友或家人，有沒有類似的症狀，最容易感染到疥瘡的來源，包括軍隊，學校宿舍，安養院，醫院等，疥瘡是可以治癒的，但是必須周圍有住在一起，或有症狀的人一起治療才有效，另外衣服或被子必須做處理，所以給你一個最好的建議，馬上到鄰近的皮膚科就診，以得到最正確的診斷，以免病況愈來愈嚴重，再次提醒您，親自就診是得到最正確診斷的不二法門.祝您早日康復

Question3:
1.去年12月初捐血得知HBsAg(+)，Anti-HBSAG何時才會產生?今年7月再次至捐血中心檢驗HBsAg(+)，WHY?另外，和家人同桌吃飯會傳染給父母嗎?2.哥哥今年體檢Abdsonashow脂肪肝，什麼是脂肪肝?對身體有無不良影響?
Response3:
外科／邱守苕,2000/08/24 回覆：關於B型肝炎，主要是由血液傳染，已經感染B型肝炎者[HBsAg(+)]，能否獲得抗體(Anti-HBs)是未知數，只能由日後的追蹤，方可知其是否已獲得免疫力.一般而言，若未獲得免疫，HBsAg(+)將是以後每一次檢驗應該獲得的結果.另外，B型肝炎應該是不會藉由飲食傳染.何謂脂肪肝，故明思義，就是肝臟裡有脂肪堆積，造成的原因是血脂肪過高，因而使多餘的脂肪堆積在肝臟，血脂肪過高主要是由飲食所引起，現代人很多都有這個問題.喝酒也是它的原因之一.解決辦法主要必須從飲食及運動兩方面同時進行.脂肪肝在輕度及中度時，通常對身體不會有影響，但如果情況較嚴重時，仍會使肝功\能不正常.

Question4:
本人出生兩月因注射三合一疫苗致引發腦膜炎，輾轉至成大兩次手術，現於腦室外接導流管至腹腔，現脖子處因成長皮下管子緊磞，請問醫師是否有類似個案，往後管子是否可處理，有否辦法知悉管子內尚有排水功\能，如有，是否管子須陪伴一輩子，若無功\能，現今醫學是否足能取下，或有更嘉處理方式，煩請明示，謝謝。
Response4:
神經外科／丁賢偉,2000/08/24 回覆：有關腦室引流手術，原則上應該是終其一生皆需使用，目前並未有較完善之方法可以證明病人已不需要，除非正好引流管阻塞已久而病人有沒有任何神經症狀，但是通常沒有症狀之病人並不會注意其中是否阻塞。皮膚引流緊繃乃因手術之後身體本身之粘黏，可以用簡單手術紓解粘黏狀況即可。至於因成長而導致引流管不夠長，原則上是不太會發生，不過若發現只要加長引流管即可。

Question5:
本人為男性，33歲，未婚，無不正當性行為數年前於陰囊處長了一顆魚鱗大小的扁平狀疣雖未見明顯擴大，但時常會發癢請問這是何種皮膚病？應如何治療？謝謝您的答覆！
Response5:
皮膚科／金連春,2000/08/25 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:李先生您好:根據您的描述，可能的診斷有幾種:(一)尋常性疣:為病毒感染，可用液態氮冷凍治療或二氧化碳雷射治療.(二)尖狀溼疣:為病毒感染，由於性行為而來，也可使用液態氮冷凍治療，電燒治療或二氧化碳雷射治療，不過須同時建議性伴侶去婦產科檢查有無症狀.(三)脂漏性角化或皮角:為良性增生症，治療方法同上，或不須治療，觀察即可.(四)角化性血管瘤(Angiokeratoma):顏色較紅黑，屬於良性的血管增生，但一般數量較多個，可觀察即可，或以手術割除.(五)軟性纖維瘤:可以液態氮冷凍治療或電燒或手術割除.建議您早日在臨近皮膚科就診，以獲得最正確

Question6:
醫生：對不起請問一下，疥瘡多久才會好呢？衣物要幾度C處理過才能穿呢？為什麼塗藥只要頸部以下？頸子上面也有皮膚啊！謝謝！
Response6:
皮膚科／金連春,2000/08/25 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:蔡先生您好:(一)疥瘡感染在治療後，皮膚搔癢的情形常常依然存在，原因是在表皮內已死亡的蟲體和蟲卵造成皮膚過敏現象，所以必須治療到這些過敏現象消除才會好，至於須要多久的時間，則要視您認真治療的程度與您本身過敏體質的嚴重度而定，認真治療一定會好的，不用太擔心.(二)衣物一般是50℃5分鐘即可，不過小心煮壞了您的愛衣，所以另一個方法是用塑膠袋密封2週後，再拿出來洗即可.(三)因為疥蟲很少會感染到臉及頭(除了小嬰兒及植物人偶而會以外)，所以一般人不須在此處擦藥.敬祝早日康復

Question7:
最近一直掉落頭髮而且越來越多衛生署核准一種內服藥柔沛不知是否針對掉髮有效我第一次掉髮家族有禿頭只是我比較慢慢請問醫師能夠有辦法治療嗎:請示:柔沛因為是美國研究的藥物可以告訴我是否可以及那裡可以買價錢多少:謝謝\”
Response7:
皮膚科／鄭麗楨,2000/08/26 回覆：不知是否資料有誤，三歲的女童似乎不應該有雄性禿的問題，如果掉髮厲害應該是別的原因。柔沛現在在台灣已正式上市，所以不用再遠赴美國了，各大醫療院所幾乎都有販售，可先撥電話詢問，價格約在72.5元上下。柔沛是醫師處方用藥，先由您的皮膚科醫師為您診斷，確定為雄性禿後再做適當的治療。若您為女性，很可惜柔沛並不適合女性，因為若在服用期間懷孕，會造成男嬰女性化、尿道下裂的問題。即使不懷孕，柔沛對治療女性的雄性禿也不如男性來的有效，這是仍待突破的地方。女性目前只能先使用含minoxidil的擦劑來改善。

Question8:
因心肌梗塞作血管繞道手術已半年多.請教大夫:性生活可否順其自然.使之正常化或仍須節制.敬請賜教.
Response8:
家醫科／李育奇,2000/08/31 回覆：家醫科李育奇醫師回覆:血管繞道手術後狀況如何，心臟功\能狀況、目前服藥情形都是考慮的因素，應回到原手術醫院長期追蹤並瞭解整體狀況後再做最佳之建議。

Question9:
頭痛啊在密閉的空間裡，頭好痛頭頂很漲脖子後面也很痠痛怎麼辦呢?去藥局買的藥是Sutan吃過了一小時還是痛(只有減輕一點點)哎!該怎麼辦呢也想吐耶!!!
Response9:
內科／曾芬郁,2000/08/25 回覆：Tina，妳好!您所述的症狀一般通稱為\\\”緊張性頭痛\\\”，工作一段時間應休息一下以減輕壓力。頭痛時，休息加上止痛劑及輕鎮定劑應可改善。若症狀持續加劇，或伴隨其他神經學症狀，建議您至神經科就診。

Question10:
本人近十年內有不定時之頭痛問題，最近兩次均痛至嘔吐而至一般私人診所就醫.兩次間隔約一個半月，最近一次就診時血壓140，90，醫生診斷為偏頭痛，每次均施打二針止痛針並服用葯物，本人有長期飲用咖啡之習慣(15年以上，懷孕期間有中斷).由於擔心吃葯及打針會成習慣，因此想徹底檢查病因不知新竹區是否有合適之醫療機構及醫師可解決本人之問題
Response10:
神經內科／葉伯壽,2000/09/04 回覆：頭痛原因繁多，診斷依賴臨床檢查及病史，如頭痛的特性，與時間的關係••等。您的困擾可於本院神經科門診，找出病因再作治療•

Question11:
請問用放射線碘治療亢進是否會造成副作用?(聽說對卵巢會有影響也可能會造成不孕.真的嗎?)
Response11:
內科／曾芬郁,2000/08/31 回覆：Sophie，妳好!用放射現碘治療甲狀腺功\能亢進因為使用劑量不多，對卵巢造成影響的可能性極低，也不會造成不孕。用放射線碘治療後，每年約有2~3%的人可能引起甲狀腺功\能低下，故治療後仍需定期追蹤甲狀腺功\能。

Question12:
我的左耳自今年初已呈耳聾~~經醫師診斷病毒性引起但一直會有耳鳴的現象是否有什麼根治的方法
Response12:
耳鼻喉科／洪一銘,2000/09/04 回覆：你好，造成耳鳴的原因有很多，發炎，退化，中毒，藥物副作用，甚至睡眠不足皆有可能，約有60%可以用藥物治愈，建議您先到本科作詳細檢查，在投于藥物，是有機會治愈.謝謝!

Question13:
柯主任您好，本人居住在新竹巿，三年前因做胃鏡檢查發現有非常輕微的ulcer，然後吃H2blocker約一個多月後痊癒.二年前又再度復發，但做胃鏡卻沒發現在ulcer.故醫生判定是\”功\能性胃潰瘍\”.我現在胃常不舒服，應說是消化不良，而且長期便秘.一向生活作息，飲食皆正常，工作也在二年前換成正常上下班的工作.但消化不良的毛病卻一直困擾我.我想到貴院做詳細檢查以確實找出病因，不知可否能推薦合適的醫師.(本人所學與醫療相關，國外一位醫師朋友曾懷疑本人的胃疾是與迷走神經有關....)，非常感謝(ps)本人來新竹後曾三度進貴院掛急診，雖住院醫師仍無法找出病因，但對患者細心照顧令我十分感謝!
Response13:
內科／柯政昌,2000/08/31 回覆：小莉姑娘：柯主任出國開會，由本人代答。上腹痛是內科消化系常見的問題，不止是患者難過，亦是專科醫師最頭痛的病症之一。我們問診的方向是：��腹痛的頻率與時間；��與進食時間的相關性；��有無伴隨的症狀，如嘔吐或腹瀉；�@排便習慣；�A有無體重改變；�B是否會自行緩解或必須依賴藥物、排泄來改善；�C有無相關的病史或住院紀錄。您已接受胃鏡檢查，後續視需要可安排腹部超音波、X-ray攝影，甚至電腦斷層。這必須由臨床醫師來決定！我們的看診時間如下：胃腸肝膽科	星期一	星期二	星期三	星期四	星期五	星期六上午	莊宗勳	許\丁壬	許\丁壬	郭怡男	郭怡男許\丁壬	莊宗勳下午	郭怡男		莊宗勳郭怡男	李文華	蔡坤榮	夜診			%0

Question14:
請問醫師:為什麼我的臉都有一塊塊的白白的~感覺膚色不太均勻~有沒比較省的方法哩~~~怎麼辦~~~麻煩了~~~
Response14:
皮膚科／金連春,2000/08/31 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:小姐您好:根據您的描述最有可能的診斷是白色(粊)枇糠疹，或俗稱白癬，一般是由於您的皮膚對紫外線比較敏感，比較容易曬黑，也比較容易受到紫外線的傷害而導致在戶外活動後，黑色素暫時脫失而造成一塊一塊白白的現象，所以最省的方法是絕對不要白天在戶外活動(這個有點難哦!)，也不可以接觸到紫外線，那麼它就會恢復正常了，如果必須從事戶外活動，那就只好麻煩您擦防曬產品以減輕您的症狀了，當然還是必須提醒您先到皮膚科診所親自就診，以獲得最正確的診斷，因為臉部的白斑塊也有可能是白斑或者汗斑.敬祝早日康復

Question15:
以前學生時代因為課業壓力曾發生腸胃發炎，有用藥物治療好了，但最近工作壓力增加，胃絞痛再度發生，不管飯後或是空腹，皆會絞痛，加上最近排便的顏色為黑色，排便後胃就比較不會痛了。請問一下醫師該如何治療??及可能是何種病???謝謝您!!!
Response15:
內科／陳詩典(已調職),2000/09/01 回覆：黑色便(如髮黑)可能有腸胃出血，建議至大醫院就醫，且帶花生米大小之糞便以便檢查。另有胃炎症狀，可一併治療。請少吃酸甜刺激食物。祝健康！

Question16:
我年紀輕，為什麼會又掉頭髮的困擾，而且我的頭上會長一顆紅紅類似像青春痘..頭皮會有點發癢，，這是怎麼樣的狀況才會出現?現在補救還來的級嗎???我飲食上我開注意什麼??那這又是什麼樣的病，如果治療的話，拖髮症會不會就此而減少?
Response16:
皮膚科／金連春,2000/09/01 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:小姐您好:根據您的描述，可能的診斷有幾種:一.脂漏性皮膚炎併發毛囊炎:這種疾病是因為皮膚比較容易出油，所以會有頭皮發癢，掉頭髮，合併有毛囊炎的症狀，跟體質有關係，另外，熬夜或壓力大會更嚴重，治療則必須吃藥及擦藥，另外則必須11點之前睡覺，掉髮才會改善.二.頭癬:為黴菌的感染，主要以吃藥治療.飲食一般則是不要吃太刺激或油炸的食物.別忘了趕快去皮膚科親自就診，以獲得最正確的診斷，現在治療一定會改善的.敬祝早日康復

Question17:
你好我兒有心雜音，曾作檢查，被認為是功\能性雜音(三尖瓣脈閉鎖不全及肺動脈辦閉鎖不全)血液回流滿多.請問應如何注意及照顧會危及其生命嗎
Response17:
兒科／周祖佑,2000/09/05 回覆：親愛的家長您好：所謂功\\\能性心雜音，一般指心臟有輕微結構異常，而不致影響其心臟功\\\能所致。而輕微的三尖瓣膜閉鎖不全及肺動脤瓣閉鎖不全，是不致危及其生命。但倘若因閉鎖不全，致血液回流很多（一般的定義是指：在心臟超音波測量下，其回流脤長超過其心房長度之三分之一時），則不可稱為是功\\\能性雜音。嚴重時，亦可能造成心臟衰竭，而危及生命。日常生活上之照護，除了定期接受心臟專科醫師的檢查與追縱外．必要時服用葯物，另者，注意均衡的飲食營養，以避免生長不良。有心衰竭或水腫現象者，依病情輕重給予低鹽或無鹽飲食；新生兒的餵奶應注意有先天性心臟病之嬰兒，其吸吮力較差，易造成嗆奶或嘔吐等問題，

Question18:
丁醫師您好:我常常頭痛(是由前額頭到後腦)已有好一陣子了，我常常想可能是我工作壓力大的關係(我從事一般業務工作不用應酬但要作一般瑣碎的行政及文書的工作)，以為多休息就好了(但我還是沒有時間休息常常加班到深夜，就算有出外走走回到工作崗位後毛病又回來了)，於是近日常常除了頭痛外還會輕微的耳鳴、易疲倦有時會沒有食慾，體重也減輕了不少，所以我想請問丁醫師我的頭部是不是有問題?
Response18:
神經外科／丁賢偉,2000/09/01 回覆：您好：有關頭痛的問題，如此的資料並不足夠;如頭痛的時間（白天或晚上）、痛的長度（每次幾分鐘或幾小時）、有沒有在疼痛前有特別的感覺（如看到光、聽到聲音）？有沒有其他神經症狀（請問有耳鳴嗎？聽力是否有減退現？）建議您最好做個檢查（如CT、MRI)，一定要給醫生診斷，因為頭痛的問題可大可小，醫師診斷後才比較好判斷病因。

Question19:
請問醫生最近我身上的手.腳.屁股.腰圍附近皮膚常常會無故的像是蚊子叮咬一般的小小包包.過一陣子就會向外擴散持續腫大.不抓他時是不會癢.但會慢慢擴大.那如果抓他時卻很癢.腫大的症狀會加速也會很癢.有時像小豆子有時又比銅板還大我該怎麼辦這?是怎麼症狀?我該到皮膚科還是.....哪一科檢查
Response19:
皮膚科／廖文瑜,2000/09/08 回覆：崇先生:由您上面的敘述，有可能是尋痲疹，但仍需您到皮膚科就診確定診斷進一步治療廖文瑜

Question20:
醫師我想請問你:為什麼我剛洗完頭，還會癢ㄚ??而且都是在有一顆紅痘周圍?我的頭髮容易出油，而且我的髮質有點篇乾，頭皮油，髮中尾都算乾..而且易受斷列而脫落，那吃藥會不會有改善?這算是一種頭鮮嗎?還是..什麼??而且洗完頭，還會有一點刺痛和癢..這是什麼原因ㄚ??可否告訴我?謝謝!!!!!
Response20:
皮膚科／金連春,2000/09/06 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:小姐您好:(一)頭皮要是有發炎，不管是脂漏性皮膚炎或者是頭癬，都有洗完頭仍會癢或刺痛的現象.(二)你的頭皮及頭髮的現象，除了必須接受治療才會改善以外，在頭皮問題治療好了以後，可以先使用仁山利舒洗髮精洗第一次頭髮，再用多芬洗髮精洗第二次頭髮，可以改善您的頭髮問題.(三)別忘了『親自』去皮膚科就診以及接受治療，不然您的頭皮問題怎麼會好呢?敬祝早日康復

Question21:
醫師:前陣子..我不知道為什麼我的左上方靠近乳下圍那邊..會抽痛一下....而且灣一下就會疼痛，這是為什麼???是什麼的前兆ㄚ?????還是正常???
Response21:
內科／洪弘昌,2000/09/04 回覆：依您所敘述的疼痛部位若為肚子左上方靠肋骨處，最有可能的原因依發生的機率大小分為1.肋間神經發炎或肌鍵發炎:其原因可能是先前運動傷害，姿勢不良，或某些病毒感染所致.2.肋膜發炎，慢性咳嗽，支氣管發炎或肺炎所引起的.3.左側腎臟病變;如腎炎或腎結石.4.可能有乳房方面之疾病.若有上述原因之前三項可至內科門診就醫;若是第四種原因則需一般外科或乳房外科診察.

Question22:
經醫院檢查後確定為心肌梗塞，但病人不願在台灣開刀，想回日本後再開刀，請問是否可以?如果可以該如何做才可以讓病人平安回到日本?除了開刀之外是否有其他治療方法?
Response22:
內科／柯政昌,2000/09/08 回覆：楊先生您好：您得問題回答如下：1.病人可以回日本後再開刀。2.先用藥物控制穩定或輔以氣球擴張術穩定以後再回日本。3.先考慮氣球擴張術，如風險太大再考慮開刀。行政院衛生署新竹醫院心臟科溫斯企醫師

Question23:
失眠....失眠....睡不著......
Response23:
精神科／林晏弘,2000/09/06 回覆：佩佩小姐:失眠的確讓人苦惱，其原因也相當多，不同年齡可能有不同睡眠問題，妳目前才19歲最常見就是壓力或情緒困擾，一般若不超過三天，應可自然恢復，否則最好找專業醫師了解問題所在，不要隨便買安眠藥解決，妳的問題內只寫失眠...睡不著....，看起來可能很煩很痛苦，在網路上無法問診，我建議妳到以下網站看看，應該對妳有幫助：http://www.tomind.com/taiwan/sleep.html/

Question24:
請問一下醫師:我每次要感冒的時候，總是喉嚨發炎痛還有就是會全身有點無力，而且會有偏頭痛..都在額頭前，可是..過沒幾天就發高燒..這算是耳咽炎嗎???每次都會隔很久才會好..有一個月左右吧!!!!那要怎麼預防ㄚ?
Response24:
耳鼻喉科／洪一銘,2000/09/04 回覆：你好，喉嚨痛，頭痛，發高燒，是一般流行性感冒都會有現象，但是如果拖很久，且很嚴重，則應是有其他併發症，以妳的情況，應是有習慣性扁桃腺化膿，建議你到本科檢查，以便進一步治療，謝謝!

Question25:
你好!!就你上次說應該是習慣性扁桃腺炎..可是我去醫院他們都說是耳咽炎.沒有說到扁桃腺.不過以前小時後有發生過一次扁桃腺(豬頭皮).之後我每次感冒有時候會發冷..可是沒有咳嗽.就喉嚨發炎..然後很容易鼻塞.頭會痛..都在右邊覺得很不舒服，而且臉部發冷的地方也篇右邊..這真的是你所說的嗎
Response25:
耳鼻喉科／洪一銘,2000/09/08 回覆：你好就你這次所描訴的內容應是慢性扁桃腺炎謝謝

Question26:
你好^^!我以前沒照過胃鏡，有時候如果沒有吃東西，頭就會覺得好像昏昏的..蠻不舒服，大概會痛吧!通常我若這樣.就會先喝一杯溫牛奶，隔幾分鐘，吃一點飯(澱粉類)，就有比較好一點，為什麼會這樣ㄚ?我痛的地方就是左手直接摸到胃的地方，在左胸骨下，在那個地方..就是上次抽痛的地方..不過有一次感冒，我剛起床，走到浴室時，就很想吐，臉色昌白，而且我覺得胃部空空的.吐不出來，但是就一直有反胃感..這是怎樣?煩請你幫我解答
Response26:
內科／李惠雄,2000/09/07 回覆：FIONA小姐妳好：空腹時容易頭昏，要懷疑是否可能〝低血糖〞症狀，不過可能還會有心悸、手抖、冒冷汗等徵候，不過這又是另一個問題了。如果空腹會讓妳難受，吃了東西會改善，生了病，胃容易不舒服，妳的年紀不能排除十二指腸潰瘍的可能性。當然，從症狀不能下百分百的診斷，更何況潰瘍本身也有自然痊癒的可能。有病及早就醫並安排有需要且合適的檢查，當可以找出妳的問題。

Question27:
夏日蚊蟲特多.我比較容易受蚊蟲叮咬，尤其對一種\”小黑蚊\”特別過敏..每回被叮咬後總會紅腫大約半個乒乓球大小.奇癢難耐而且持續4.5天才會漸漸消腫..之後並會留下疤痕...想請教醫師...在被叮咬後該如何處理才能快點消腫.減輕熱癢的程度..在醫學上有無\”有效\”治療藥物...或該如何改善對\”小黑蚊\”如此過敏的狀態.謝謝!
Response27:
家醫科／邱貴明,2000/09/09 回覆：屏東醫院家庭醫學科邱貴明醫師回答;避免蚊蟲咬傷的方法，可參考以下三點方法:1.避免叮咬--少出入蚊蟲多的場所(例如郊外，草叢...等)2.若一定要出入蚊蟲多的場所，請先在皮膚表面噴防蚊液3.若被叮咬後請掛號皮膚科或家庭醫學科門診，醫師會視個人體質與情況的不同開給適合的藥物

Question28:
請問魏主任我結紮四年在這之前曾經裝了避孕器，之後每隔兩個禮拜就來一次，來的時間也將近十天甚至超過，最近這幾個月更離譜，月初來，不到月底又來了，而且都是一點點咖啡色，到第五天或第六天量才會多，到結束一定超過十天，請問能否幫我解決這惱人的問題，謝謝你
Response28:
婦產科／魏福茂,2000/09/06 回覆：屏東醫院婦產科魏福茂醫師回答:裝避孕器本身月經會不正常，剖腹生產過或子宮內長瘤或息肉均會延長月經時間，請來院詳診.

Question29:
怎樣的情況會生出地中海型的嬰兒?本人不是客家人，但從發育後就一直有貧血的症狀，目前育有一女(11歲)和一男(9歲)並懷胎滿四個月，抽血檢查有貧血的現象，但先生並無貧血，如此是否仍有機率生出該類嬰兒?
Response29:
家醫科／李育奇,2000/09/09 回覆：問題1：:		貧血的原因有非常多，如缺鐵性貧血、地中海型貧血、惡性貧血等…..除了檢查血色素外，尚有MCV（紅血球平均體積）、HCT（血比容值）等皆需檢測。綜合所有資料才能判斷屬於哪一類型貧血。至於地中海型貧血為遺傳性貧血，分題性與帶基因型，若父母親有帶此基因，即有可能遺傳給小孩。

Question30:
我的小孩已經3歲，包皮過長看不到龜頭，無法清潔，請問現在要不要去手術？是要看小兒科還是泌尿科？我是到35歲才手術，是不是越早手術越好？
Response30:
泌尿科／劉建廷,2000/09/07 回覆：3歲小孩包皮還在成長發育中，建議至泌尿科專科醫師檢查得其答案後，再決定開刀與否？越早開刀並沒有特別意義。

Question31:
身體一向健康，但最近2.3個月，常會莫名的腹脹，即使吃的東西不多.有時吃了早餐\，就一直脹到晚餐\都不想吃.我曾到新光醫院檢查婦科及胃腸科，也照了超音波，但一切都正常.最近公司舉辦的一般健檢，結果也都正常.不知是否有可能會是內分泌方面的問題.能否幫忙解答呢?謝謝!!
Response31:
內科／曾芬郁,2000/09/08 回覆：Anice，妳好!!內分泌疾病單純以腹脹表現的並不多，所述症狀仍應先考慮是否有腸胃之障礙，建議再諮詢腸胃專科醫師之意見。

Question32:
洪醫師您好這一、兩天我下腹部會有一陣一陣的疼痛感，而且肚子也脹脹的也有拉肚子的現象，但並沒有發現在排泄物中有血跡，因此應該不會是胃潰瘍或十二指腸潰瘍吧..請問醫師，這到底是什麼病呢?麻煩醫師解答...謝謝
Response32:
內科／洪弘昌,2000/09/07 回覆：有關下腹疼痛問題，需考慮以下幾個原因:1.是否有腸胃炎，如便秘、激躁性腸炎或大腸息肉等等。此外排泄物無血跡並不代表無腸胃出血症狀，如潛血反應即非肉眼可視，故仍需腸胃科醫師進一步診斷。2.第二種情形需考慮是否有泌尿道問題，如膀胱炎或尿道結石等。3.一般消化性潰瘍都以上腹疼痛，特別是空腹痛為主。所以建議您至腸胃科門診詳查病因，以對症下藥。

Question33:
剛開始長在右手姆指上，後來食指也長了二個，再來右手肘上又長了二個，左腳掌上也長一個，現在脖子上又長了一個，大姆指那個至今約一年了，目前有作冷凍療法約四五個月，可是都一直增生，想請教金醫師，這種疣的問題是否有根治的方法，或者在平常飲食方面有那些要注意的，
Response33:
皮膚科／金連春,2000/09/08 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:小妹妹您好:疣本身就是濾過性病毒感染引起，但是會被這種病毒感染，還是跟患者本身對此種病毒的免疫力較弱有關係，所以要根治:1.就是冷凍療法或雷射療法去除已長出來的部分.2.則必須提高病人的免疫力，這就必須引食均衡，不可熬夜(不可以10點半以後才睡覺)，每天運動半小時，盡量不可以造成她有壓力的狀況.3.有些藥物可以增加對病毒的免疫力，例如Decaris，或Tagamet(此劑健保不給付)4.有些食物也可以增加對病毒的免疫力例如:薏芢(不可以脫成白色那種)，如果免疫力不夠好，還是有可能再被感染.敬祝早日康復

Question34:
李醫師您好:日前服務的公司舉辦員工健檢，在做尿液試紙檢驗時，檢驗人員說我有\”潛血\”，不知這代表何種訊息?煩請解說，謝謝!
Response34:
家醫科／李育奇,2000/09/09 回覆：尿潛血的原因非常多，尤其是女性受檢者出現尿潛血陽性的比例比男性受檢者高出十倍以上。究其原因：（1）男女有別：女性有固定的生理期會干擾檢查（2）檢體取得方式不理想：應取中段尿（即先解掉一部份再留尿作檢查）以前段尿或後段尿作檢查都容易造成誤差。如今尿潛血陽性，應在生理期過後一週左右，再複檢一次看結果再作處置（百分之九十以上會變成正常）

Question35:
請問金醫師一種葯名為Levamisole(Decaris)，其用途?在治療疣對小孩子是否會產生副作用?因為葯局的人竟說那種葯很危險?敬請代為解惑?謝謝
Response35:
皮膚科／金連春,2000/09/08 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:小妹妹您好:Levamisole的作用主要1.是對寄生蟲(蛔蟲，鉤蟲)的酵素有抑制作用，使蟲體無法獲得能量而麻痺而排出體外，兒達到治療寄生蟲的效果.作用2.可以刺激身體產生免疫力，增加T細胞及巨噬細胞(Macrophage)的功\能來抵抗各種抗原，增加人體的免疫力，用於治療多種病毒感染症`控制癌細胞之轉移副作用很小，僅小部分患者會有輕微副作用，例如噁心，腹脹，頭痛，眩暈或血壓輕微降低.一般用於治療疣是標準用法，不用太擔心.敬祝早日康復

Question36:
右手上半部包括背面及前面，因工作關係（手工網版印刷），會酸痛。請幫我診斷。謝謝。
Response36:
復健科／潘盈達,2001/02/02 回覆：調整一下工作的姿勢及工作的方式，以符合人體力學，也就是用最輕鬆、最省力，最有效率的方式。您的問題除了肌肉的問題外，中頸椎(c4-6)也要注意，姿勢的正確性再怎麼強調也不為過。保重！

Question37:
近來左手臂經常酸、麻、灼熱，緊接著早上睡覺起來，頸部經常落枕，這種狀況就一個月發生了多次，影響平日生活工作作息，好苦惱！請問落枕成因及有方法改善嗎？
Response37:
骨科／謝天傑,2000/09/15 回覆：頸部落枕是頸部出現肌肉僵硬、抽筋的現象，原因相當多，包括頸部因姿勢不良造成肌肉協調不良，過度緊張或疲勞，或是其他不明原因。落枕的治療方式，首先要找出致病的原因將之排除，再以局部熱敷，輕度按摩，輔以肌肉鬆弛劑以減輕疼痛及肌肉痙攣症狀。一般落枕在2-3天內會緩解。但是如果一個月落枕3次，合併有手臂麻木或感覺異常現象，則可能是頸錐的病灶，建議您到醫院照張頸部x光，真正找出病因以便正確的治療才是。

Question38:
我的小孩現在七個多月，体重8.2公斤身高65公分，他從出生就有腹脹及消化不良的情形，換過好幾牌奶粉，情況時好時壞，現在喝亞培豆奶已持續一個月，情況也是時好時壞，不過有小兒科醫生說大豆會刺激女性荷爾蒙增加，建議我們改用雀巢HA系列，可否給我們一些竟見?謝謝!
Response38:
兒科／趙永康,2000/09/11 回覆：王悅齡小姐您好：小朋友消化不佳與腹脹，可能有牛奶蛋白過敏的情形，所以醫師才會建議使用雀巢HA水解蛋白奶粉。豆奶一般不建議長期使用。

Question39:
請問鄭醫師小女生6，7歲，為什麼會有類似分泌物的現象，而且有異味，之前因為有發癢的現象，曾請教小兒科醫師拿了葯膏，擦了就不癢，可是常復發，是否須帶去給婦產科醫師檢查，這倒底出了什麼問題?會不會影響到她以後的發育?請鄭醫師解說，非常謝謝
Response39:
婦產科／李光漢,2000/09/08 回覆：一般小女生或老年婦女因女性賀爾蒙較低而導致陰道壁較薄且不具抵抗力，而易導致細菌或黴菌感染，網友所述小女生之分泌物有異味及發癢應屬有感染，若分泌物為黃綠色則是細菌感染，若分泌物量不多應勤換棉質內褲及外陰清洗數日，一般會改善。若分泌物過多或排尿痛等則必需就醫；一般會給抗生素及止癢藥物治療。另陰道內異物等也是考量分泌物突然增加的案件，需詳細詢問，只要有懷疑就必需就醫。除非是嚴重陰道炎導致骨盆腔炎輸卵管阻塞，否則是不會影響其發育。

Question40:
我很廋只有50公斤縱使吃很多好像沒有什麼變化要如何才能變胖有什麼藥可以增強腸子的吸收能力一些健美的肌肉人他們為了增加肌肉而吃禁藥那禁藥若只吃一點會不會變胖醫院可以以治療的名義給病人此禁病嗎謝謝...
Response40:
內科／陳詩典(已調職),2000/09/08 回覆：若是急速體重下降要考慮有內科疾病。若是長期如此且體力正常，則多是基因或飲食習慣不良。可與營養師討論一下。不考慮以藥物增胖。

Question41:
我的鼻子會過敏打噴涕流鼻水常常看耳鼻喉科好一下又會過敏了皮質類固醇很有較但治標不治本一不用又會過敏了抗組織銨等藥物也是有沒有什麼藥可以改變体質不會再對塵滿鬗過敏謝謝！
Response41:
耳鼻喉科／洪一銘,2000/09/08 回覆：過敏本是一種體質而非是病你所描述的只能降低症狀如果要一勞永逸可移民不過會不會對外國的花粉過敏就不知道了

Question42:
盤腿打坐時或跑步時，偶而會感覺左腳小趾外側突發性的一陣刺痛，隨即消失，請問是什麼病;需如何處理?
Response42:
骨科／葉慶年,2000/09/08 回覆：盤腿打坐時容易造成血液循環不良，產生抽痛現象，可是跑步時亦發生此現象，不知是否以前曾有外傷病史，如果有，可能與此外傷有關;或者是否有背痛，一直從背痛到足部，如這樣，可能就和椎間盤凸出有關，最後亦有可能因肌腱炎現象導至左腳小趾盤腿時或打坐時疼痛。如果又有喝酒習慣，最好至醫院檢查是否因尿酸過高而引起疼痛感，本人每週一、三、五上午有骨科門診，歡迎利用。

Question43:
你好^^!醫師我想問你一下，我的鼻子有時候在室內的時候，都沒有流鼻涕，可是當我把話統拿出去講的時候.過沒多久，就自覺得好像有鼻涕在內，然後會擤它，這是過敏性鼻子嗎?
Response43:
耳鼻喉科／陳俊良,2000/09/08 回覆：應該是不過請來門診檢查一下比較確定

Question44:
日前往醫院門診X光片檢查避孕器母體樂不見了醫師查不到原因包括陰道超音波及內診和腹部超音波都找不到怎麼辦?本人因陰道不正常出血而到醫院門診目前雖已控制住但是分泌物還是有請問王醫師此病例是如何醫療是否可痊癒
Response44:
婦產科／王炯琅,2000/09/15 回覆：一、避孕器如果在子宮內，利用超音波可以檢查出來，如果跑到腹腔內，可照一張腹部x光，如果x光上看不到避孕器，可能避孕器已經掉落出體外了，並不需特別擔心.二、陰道分泌物最主要是因為細菌感染或黴菌感染，因為你前一陣子有不正常出血情形，在這種情形下，比較容易發生感染機會，還是要請醫師予以治療.

Question45:
本人常於夜間睡覺時會有耳鳴的現象，並且伴隨著失眠躺在床上時侯喉嚨會癢因而引發咳嗽及吞嚥困難.ps：本人患有高血壓並有服藥控制.懇請醫師給予建議如何就診.謝謝.
Response45:
耳鼻喉科／洪一銘,2000/09/13 回覆：造成耳鳴的原因很多，舉凡感染，中耳炎，中耳樍水，退化，神經炎，皆有可能，甚至腫瘤，建議您到本科作一些檢查，之後在建議您如何治療thankyou!!

Question46:
我母親64歲肝硬化，白血球達四萬多，胰臟炎已黑了一半，腹部積水，可有機會安康復原?
Response46:
外科／李俊德,2000/09/26 回覆：親愛的網友:抱歉因本人假剛回院延遲答覆您的問題，首先，從您的令堂的資料中，發現資料太少，例如:令堂肝硬化時間的長短，肝功\能的狀態，及是否有接受外科手術?不然如何知曉胰臟已變黑?腹水的產生可能和肝硬化的嚴重度有關，亦可能為急性胰臟發炎的結果，如果肝硬化不嚴重單單為急性胰臟發炎，年齡64歲，白血球4萬多，確實痊癒後不太好，死亡率相當高，相信令堂仍在醫院住院中，您可再請教醫院的主治醫師，綜合其他的檢驗報告，作更確實的評估，或許有可經外科處理而改善的情況也說不定.謝謝您的諮詢.

Question47:
您好，我是一個B型肝炎帶原者，想請問您，有可能是遺傳嗎（我的父親也是帶原者）？生活上是否有必須要注意的事？另外，我的男友是外國人，我擔心他是否會受到我的感染，我可以如何預防呢？有經過接種的人，是否就不會受到感染呢？可否請您以英文簡述B型肝炎帶原的名稱及狀況？因為我很想向他解釋一下。謝謝您！
Response47:
內科／楊國君,2000/09/11 回覆：1.B型肝炎分為水平傳染及垂直傳染，也就是母子之間的傳染，所以並非遺傳，而是分娩時因產道而感染。2.該肝炎病毒為血液傳染，所以不要紋眉，不要共用針頭，不要共用刮鬍刀。但飲食不用分開（非唾液傳染）。3.男女間性行為有可能傳染，所以妳男友要檢查抗原及抗體，若妳男友有B型肝炎抗原陽性，則表示妳們都是帶原者，無相互傳染問題，若妳男友有B型肝炎抗體陽性，則有抵抗力，不會被傳染，若既無抗體及抗原，則請他接受疫苗接種產生免疫力。4.ChronicHepatitisB。5.B型肝炎造成的肝癌死亡率為全%

Question48:
請問:婚檢的項目有哪些?台北市.縣.桃園市，有哪些醫院婚檢做的較好.
Response48:
家醫科／邱貴明,2000/09/15 回覆：行政院衛生署屏東醫院家庭醫學科邱貴明醫師回答:胸部X光(200)血液常規(200)尿液常規(75)B型肝炎表面抗原及抗體(已知者免驗)(160+200)德國麻疹抗體(女性)(已知者免驗)(240)AIDS(選擇性)(240)梅毒(選擇性)(70+300)(以上為本院收費標準)醫師問診(遺傳諮詢)(掛號費+診察費)建議於檢驗科室合乎規格的大醫院，至於台北，桃園有那幾家，請轉問行政院衛生署中部辦公室較清楚(比問屏東的人)

Question49:
請教醫師.家母有習慣性便祕.但是之前做過大腸鏡檢查結果沒有問題請教你有辦法治療習慣性便秘嗎?飲食該注意那裡.謝謝!
Response49:
內科／洪弘昌,2000/09/14 回覆：一.習慣性便秘主要成因有:1.腸蠕動功\能異常。2.纖維素或水份攝取過少。3.服用藥物如高血壓等藥物亦引起便秘。4.運動量過少。二.雖以前做過大腸鏡檢查無異常，但若為高危險群(如家族史有大腸癌、瘜肉症等)每3~5年須複查一次，若造成便秘因素改善後仍有習慣性便秘再來醫院複查。三.建議多攝取高纖疏菜如花椰菜類，水果如木瓜、香蕉等及水份並增加活動量。

Question50:
想請問醫生什麼樣的情況下需作果酸換膚?其價格上又如何/在北部有無較好的醫生/
Response50:
皮膚科／鄭麗楨,2000/09/16 回覆：果酸換膚目前應用在青春痘、黑斑及淺層皺紋的治療效果不錯。由您的皮膚科醫師為您做診斷後，再決定是否需要做果酸換膚，價格依各醫院收費標準而異，一般都≦2000元左右，只要是合格的皮膚科醫師為您操作您便可安心。因為是高濃度果酸，在醫院診所操作會比坊間美容院安全又有保障，在治療過程中有任何問題也可隨時請教醫師，配合口服或外用藥，可謂一舉數得呢！

Question51:
本人於六月之月經沒來，七月遲到23日才來至八月中旬吃藥使之結束，九月四日來至今未止，請問因何如此？有醫師診斷為毒囊卵巢，請問您的意見如何？本人年33歲，目前有高血壓，診斷為遺傳性，体重88公斤，身高167.5公分，育有二女，末一胎至今二年五個月。再請問刮除子宮內膜除了會造成不孕，沒月經，會影響夫妻生活嗎?
Response51:
婦產科／魏福茂,2000/09/15 回覆：屏東醫院婦產科魏福茂醫師回答:肥胖之病人本身月經可能不正常，依上述可能患有多囊性卵巢症候群，子宮內膜刮搔不會影響夫妻性生活，您上所述，多所不明，請來診.

Question52:
我尿尿時會一點痛.近來有一點紅紅的.是甚麼原因
Response52:
苗栗醫院／泌尿科／杜時曦,2000/09/26 回覆：年輕男性如果在解小便時會痛，最常見就是尿路感染，尿路包括膀胱，男性尿道，腎臟.發炎多半在膀胱及尿道，如果腎臟也被感染，會有腰痛及發燒的合併症狀.在尿路感染沒有治療前，到某一程度會有血尿的現象.建議您找專科醫師檢查，可能較能有效治療尿路感染問題.

Question53:
請問水痘疫苗與德國麻疹、麻疹、腮腺炎混合疫苗一起注射是否合適，可能會有什麼後遺症？
Response53:
兒科／周祖佑,2000/09/20 回覆：您好目前在台灣上市疫苗中，有些屬活的減毒疫苗，有些死的不活化疫苗。在這些疫苗中，除了日本腦炎疫苗不可以與白喉、百日喉與破傷風混合疫苗(即所謂三合一疫苗)(不能同時打)；另則B型肝炎與日本腦炎，也不可以同時施打。此二者注射時，需間隔1個月以上。其他多種疫苗，可同時接種。但是，活性減毒疫苗如麻疹、德國麻疹及腮腺炎混合疫苗(MMR)與水痘疫苗、卡介苗及口服小兒麻痺(OPV)可同時接種。但不同時間接種時，最少間隔4週以上。

Question54:
我的左手腕外側長了一個腱鞘瘤，除了提重物時就會覺得比較沒有力氣而且有點痛之外，目前不太有影響。友人教我貼薩隆帕斯，約一星期就感覺消掉了，但過了二個月又突起了，如果不理它會不會有影響或者手術後會再長嗎？為什麼會長腱鞘瘤呢？
Response54:
骨科／林俊良,2000/09/18 回覆：腱鞘囊腫，又稱腱鞘瘤，好發於20歲至50歲年紀的人，女性是男性的二倍。其發生原因目前醫學上尚未確定，但臨床上咸信與受傷有某種程度的關聯性。好發位置常見於腕部、手及膝，其為腕部最常見良性腫瘤之一。常造成關節的酸痛無力，若對日常生活造成困擾就需要治療了。在治療上以藥物服用並無效果，初步先以穿刺抽吸內容物後加以壓迫一段時閒，若再復發則需要手術切除，有的則是不先予穿刺直接逕行手術切除，因為穿刺抽吸壓迫法有50%的復發率，但手術切除依其麻醉方式的不同也有5%至20%的復發率，為一高復發率腫瘤。若對生活上造成困擾、腫瘤體積越來越大、或病患主%

Question55:
請問如患有精索靜脈曲張該怎麼辦這樣的情形已經有兩三年了會不會對問來生育能力造成後遺症
Response55:
泌尿科／劉建廷,2000/09/14 回覆：精索靜脈曲張常發生於左側陰囊，如長時間站立時有陰囊腫脹，左鼠蹊部酸痛的症狀時，可考慮作靜脈結紮手術。至於是否會影響生育能力，則是有些學者認為精索靜脈曲張因血液滯積在左側陰囊可能造成睪丸功\能受到影響，如有不孕的現象精蟲數目不正常時，建以手術後有改善機會。希望親自到泌尿科門診來，讓專科醫師當場為您作更詳細的檢查及建議。

Question56:
小女今年一歲六個月走路稍微外八字請問醫師有無矯正方式謝謝
Response56:
復健科／潘盈達,2000/09/18 回覆：無需矯正。一般嬰兒出生時大都是O型腿、內八，慢慢地，隨著成長外轉而變成X型腿、外八(大概2、3歲為顛峰)，然後於小學前會慢慢回正。因此若非特別嚴重，並無矯正需要，若不放心，可就近找復健科醫師看一下。順便一提，由於現在小孩子生的少，家長莫不希望給小孩子最好的照顧，然而什麼是對小孩子好呢？嬰幼兒各方面仍未成熟，尤其是神經系統，它必需經由外在的刺激，內化整合而逐漸發展成熟，所以不要剝奪小朋友任何探索世界的機會，爬、翻滾、觸摸，乃至跌倒都是很好的學習，多接觸大自然，多讓小朋友赤腳走路吧！(因看見越來越多的小朋友，從沒經歷爬的過程，有感而發)。

Question57:
黃醫師您好:想請教醫師幾項有關飛蚊症會出現什麼樣的徵兆?1.是否能根治.2.是否因長期在接觸電腦之因素.3.若無法根治.請問應該如何預防?以上問題煩請黃醫師幫我做詳解.在此誠心感謝~~~~
Response57:
眼科／黃柏楨,2000/10/06 回覆：飛蚊症乃玻璃體點狀混濁造成，表示老化、退化常見於老年人另近視年輕人亦較常見，表示玻璃體在退化、偶爾可見到、偶爾消失，跟光線有關，如飛蚊症突然增加絆視力模糊，表示有視網膜剝離可能或其它眼內炎。回答問題：一、難於根治。二、與電腦無直接關係。三、預防近視即可。

Question58:
詹醫師您好：我今年35歲已婚五年未曾懷孕過，日前到醫院做輸卵管X光攝影，醫師看報告告知知沒問題，但請護士拿出X光片看完後即說有輸卵管阻塞，而且是兩側(真是晴天劈靂)然後給我兩個選擇1.手術2.做試管，因此我有疑問想請教您。(一)這是中部知名教學醫院會有這樣的錯誤我應相信檢驗人員還是醫師或是另外到別家再檢查看？(二)輸卵管阻塞是不是有輕重之分要如何治療成功\率教高？(三)若不手術除了不孕外是否會有其它後遺症？
Response58:
婦產科／詹德欽,2000/09/19 回覆：1.不同專科在診斷及經驗上有所差異是必然的，您所問的問題有可能發生，因一般X光片之報告由放射科醫師發出，其對婦產科不孕症之判別可能經驗較不足致與婦產科醫師之診斷有所不同。2.任何病症皆有輕重之別，故輸卯管有完全阻塞，也有部分阻塞之區別。若完全阻塞除了手術無其他治療方法。3.一般不會有特別之後遺症，若嚴重發炎時引起阻塞併有骨盆腔或子宮沾粘時則易發生腹痛之症狀。建議您有任何疑問，可再請婦產科醫師診療以免延誤治療時機。

Question59:
從二十五歲睡眠中第一次的腿部痙攣引發腦部痙攣致昏厥後，至二十八歲第二次突發上述症狀後，我經常一入睡右小腿就抽搐，嚴重時全身不能動，叫不出聲，腦部嚴重痙攣，痛到昏厥，醒來時全身無力，呼吸急促，雙腿亦無力，從去年因考試壓力開始至現在幾乎天天右小腿抽搐，看遍台北多家大型醫院，做過腦波檢查及或腦部斷層掃瞄，均無異常，斷續吃癲通，最近依醫師指示改吃clonazepam及alprazolam，剛開始有用，後又病情加重〈原因為何？〉，自己又改回吃癲通，雖有效，卻整天頭發脹、發昏、不適，記憶力減退〈以前不會〉，請問何病？何因？為何改吃癲通後頭部不舒服？癲通有何副作用？請明示，謝謝！
Response59:
神經外科／丁賢偉,2000/09/27 回覆：有關你所描述之症狀，可能的診斷非常之多，不過最可能為癲癇之一種，以你的症狀所推測，cionazepamr及alprazolam兩種藥物，我並不熟悉，但應為benzodiazopam類的藥物，有抗癲癇之作用。兩癲通（tegretol)亦為一種抗癲癇藥物，其副作用為頭暈不適，故你所說之症狀可能為tegretol之副作用，建議再到榮總或台大癲癇科做進一步之治療。

Question60:
我的生殖器上的龜頭有出現微突不是很明顯的紅點，但不會痛也不會養，是否有問題，請劉醫師解答謝謝!註:結婚了
Response60:
泌尿科／劉建廷,2000/09/20 回覆：龜頭上有紅點確實叫人擔心，雖然不痛不癢，但請您儘快到泌尿科接受醫師檢查。

Question61:
想請問我的陰道被男朋友的性器官撞了一下很痛但是沒有進去可是後來痛了二至三小時，，之前也流血了而隔天還在小量流血(很少量)請問這樣處女膜是破了嗎這樣是不是就不算是處女了謝謝
Response61:
婦產科／林昭沛,2000/09/26 回覆：處女膜是一環狀結締組織，若有外力或劇烈運動，才導致出血或破裂的現象，但若是有破裂並不一定有出血的情形，反之，出血也不一定代表處女膜破裂。但是絕大多數女性在處女膜破裂時會同時合併出血(也就是落紅)現象。而男友性器官雖未進去，有可能處女膜已破裂。然而要確定處女膜是否存在，較正確的方式還是去婦產科檢查即可確知是否完整。

Question62:
陳醫師：你好我有一個一足歲的女兒昨天夜裡發高燒，今天由我母親帶至醫院看診，醫生說是中耳炎及『哮吼』.我想請問醫師什麼是哮吼，是病毒感染還是因為中耳炎引起的併發症，做父母的應該注意什麼，以後還會不會再犯，如果會應該如何預防，以及哮吼的嚴重性.謝謝醫師的解答
Response62:
耳鼻喉科／陳篤亮,2000/09/25 回覆：戴先生你好踍吼大部份是由病毒感染所引起，少部份是細菌感染.並非中耳炎的併發症.如果呼吸次數每分鐘大於40次應住院治療.有可能再犯.深秋初冬時為好發季節應避免戶外受涼.踍吼嚴重時會導致呼吸困難，應留意.祝平安快樂陳醫師筆

Question63:
臉頰兩側及嘴唇上方長滿了痘痘，又紅又痛，去看了很多醫生好了又長不之如何是好.
Response63:
皮膚科／廖文瑜,2000/09/25 回覆：青春痘的治療是需要耐心和恆心，惟有持續的治療才能達到良好的控制.廖文瑜主任

Question64:
小便有點疼痛，頻尿，每次都很少
Response64:
泌尿科／劉建廷,2000/09/20 回覆：女生小便有點疼痛、頻尿，很可能是患了膀胱尿道炎，請儘快到泌尿科接受醫師驗尿檢查及治療。

Question65:
王醫師您好:我已有一位小孩88.9.6生至今已滿一年，很奇怪的是最近兩個月我的胸部一直還會分泌乳汁，曾去婦產科做過泌乳素檢查數值是27醫生只建議我吃九菜，但是一直還是會分泌，想請問王醫師，像這樣一直持續分泌會不會影響身體狀況亦或是其他不良後果？
Response65:
婦產科／王漢州,2000/09/20 回覆：產後停止哺乳半年後，泌乳激素會下降到正常值，您的指數27並不算高，請隔2-3個月後再驗一次，這樣的分泌不會影響您的身體狀況的.

Question66:
八月初本人為嚴重痣瘡所苦，有看了西醫並做直腸鏡為normal，一天上大號時，發現從肛門滴了一滴血，趕緊至醫院做大腸鏡，結果在離肛門45公分處有一直徑0.6高2.0之tubervillou。醫師說是腺瘤，有壹半機率可能惡化為腺癌，當時做了biopsy，醫師說每年定期抽血及鏡檢即可。請問王醫師可以把他拿掉永絕後患嗎？有沒有這個必要？
Response66:
外科／王琪超,2000/09/19 回覆：您的情形可分為兩方面來解釋：一、就痣瘡而言：治療方式有好幾種，端賴病情及醫師的決定，但根本的治療方式只有一種就是開刀治療，其他治療方式可謂治標方法。而什麼情況下必須開刀呢？目前建議如下：ヾ保守性治療失敗ゝ屬第三四級以上痣瘡ゞ合併肛門附近其他疾病患者。若您屬於其中之一病情，不妨找個有經驗的醫師開刀治療。二、就大腸息肉而言；整個講起來管狀絨毛息肉將來惡化機率約兩成左右，目前建議是由大腸鏡直接進行息肉切除是最可行之方法。除了以息肉切除外，同%A

Question67:
康醫師您好:我先生是一個不到三十歲的上班族，他作息規律但無運動習慣，近二至三年來一直有腰酸背痛的現象，症狀雖然不嚴重，卻必須斷斷續續貼薩隆巴斯一類的酸痛貼布才會覺得舒服些，請問他需要看醫生嗎?如果需要，應該到哪一科問診?煩請您撥冗回答，謝謝!!
Response67:
復健科／康耀文,2000/09/27 回覆：1.年輕人腰酸背痛，肌肉性疼痛是常見原因，但是若合併有神經根症狀(如腰痛牽引至大腿或小腿後側)，則應考慮是否有椎間盤凸出.通常醫師做臨床檢查可以加以區別.其他一些少見的原因，如僵直性脊椎炎等也應列入考慮.2.上述症狀，可至復健科診治.3.若經醫師診斷是肌肉性疼痛，則除了物理治療，藥物治療外，適當且規律的運動，包括腹肌及背肌加強性運動，可避免復發.

Question68:
醫師您好:本人今年21歲，育有一子(3歲)，MC9月8日來，約10天才完全不必用護墊，但跟先生有性行為後有出血症狀，鮮紅色但不多，之前就有此症狀，過幾天就會消失(出血為暗紅色)，這次反而有越來越多的趨向，請問醫師這是怎麼回事???出血可以內診嗎?之前有一婦產科醫師說我子宮嚴重受損，有可能是這樣才出血嗎??那不避孕也不會懷孕也是這個原因嚕!?
Response68:
婦產科／許俊正,2000/09/27 回覆：性行為後有出血症狀的原因很多，但以子宮頸有問題者居多，其中常見的原因有：子宮頸息肉、子宮頸糜爛、或是惡性腫瘤；應請婦產科醫師內診以了解原因(出血亦可以內診)。子宮位於骨盆腔內，一般並不是很容易嚴重受損，至於不易受孕的原因就更多了，建議妳應立刻找婦產科醫師檢查才是正確選擇。希望我的回答妳能滿意，謝謝。

Question69:
鄭醫師您好；我結婚已滿一年，因身體不好，故而不想於短期間內懷孕，但我目前已懷孕了我上個月月經是7月31日來的，我已持續1年之時間長期服用抗組織銨之藥物，因我一直有蕁麻診之困擾，我亦有長期頭痛之毛病，所以止痛藥我亦常服用，不知是否會影響寶寶之健康呢？
Response69:
婦產科／李光漢,2000/09/20 回覆：若以最後月經推算妳已懷孕7週，而妳吃藥時間若是在6到8週間則可能會影響胎兒，因為抗組織銨經動物實驗有畸胎作用，但也有第二、三代抗組織銨對胎兒較無害。妳可以請教開藥給妳的醫師。另外妳吃的止痛藥若是普拿疼(Acetamenophin)則對胎兒較無害，其他止痛藥含Aspirine等則對胎兒有害。

Question70:
我想請問一下，我的月經在月初才來過，但在月中時又有不正常之出血，很且不會痛．血成暗紅色．．不知是什麼原因．．不曉得這和吃事後避孕藥有沒關係（已結婚未生過小孩）．．還是有啥病病．．麻煩您可否幫我診斷一下，謝謝
Response70:
婦產科／王漢州,2000/09/19 回覆：出血與事後避孕藥可能有關，如果等到下個月初沒有正常的月經或是月經很不規則，請找婦產科醫生

Question71:
林醫師你好:有個問題想要請教一下您!就是我乳房長了一顆纖維硬塊，我9月11日去開刀切除9月16日拆線可是隔天(17日)我就發現拆線的週圍好像有黑青的樣子，顏色大概是黃褐色，而且肌肉也變得比較硬，不曉得為什麼會這樣?而且有時侯開刀的地方會有點痛可是我己經拆線了，再麻煩林醫師幫我解答，感激不盡!
Response71:
外科／林水龍,2000/09/20 回覆：手術切除時，組織血管所造成的傷口周圍有黑青之情形；肌肉變得比較硬，乃因傷口癒合中之瘢痕化所致；至於雖已拆線但開刀處有時會疼痛，乃因手術進行中部分小神經末梢受損所致。網友不必太過擔心，症狀會逐漸緩解、恢復。仍建議定期致乳房外科門診複診

Question72:
楊國君醫師您好：我在大學的入學健康檢查時候才發現自己是B型肝炎帶原（我們家只有我有被感染，但我外公之前也是因肝癌死亡）到目前為止大概經過五年了，之間也看過一些相關的報導，老實說，是越看越可怕.......之前做的一些檢查也都正常，但是最近一年來明顯覺得身體很差，經常感冒，幾乎每次流行就會得到，而且常常明明剛睡醒，但隔一下子就覺得有些累，皮膚也變的比以前敏感.........覺得很擔心，會不會是肝病變的前兆？？是不是應該去醫院再做檢查比較好？因為是帶原者的關係，深怕自己的家人或朋友會受到感染，雖然說HBV透過輸血傳染的機率較大，但還是會擔心平常的一些舉動就不小心將病毒散播出去........不知道HBV透過唾液傳染的機會大不大，與家人或朋友共食時需不需要用「公筷母匙」，還有與男友的一些親密行為，會不會很容易傳染，是不是應該叫他去注射B肝疫苗？？%A
Response72:
內科／楊國君,2000/09/26 回覆：1.B型肝炎帶原者比常人多100倍得肝癌機會，請每6個月請肝膽科醫師掃描肝臟.2.請男友來醫院評估是否需打疫苗.3.本院肝膽專科(內科5診)每週一二三四五皆有看診.

Question73:
請問~~~~我視力有八百左右~~~~而且之前可以看到一些小黑點在我眼前飄呀飄~~~~度數又容易增加~~~~~~
Response73:
眼科／張元澤,2000/09/22 回覆：小雪您好：近視大部份因眼軸過長所產生的一種病變，會造成很多的併發症及眼球內構造的退化，您看到小黑點在眼前飄，就是屬於近視造成玻璃體退化導致。在您這個年齡因近距離的工作多，若沒有適當的休息，易造成度數增加，因此建議除了認真讀書外，也要注意適當的休息。

Question74:
您好：我的小孩自小皮膚每到夏天因流汗便會發癢而抓傷，到了冬天也因為過於乾燥而不停抓癢，擦了乳液也不見改善。後來帶至皮膚科診所就醫，醫生診斷為異位性皮膚炎，需長期服藥，方能改善。但一般皮膚用藥多少都含有類固醇，在此想請教廖醫師，小兒若長期服用治療異位性皮膚炎的藥物，對身體的健康有無影響？在平時飲食方面有無需禁吃的食物？感謝您能在百忙中撥冗提供寶貴的意見解答本人心中的疑慮。
Response74:
皮膚科／廖文瑜,2000/09/25 回覆：您好:異位性皮膚炎是每一位父母心中的痛，常在治療中有很多的挫折感及無力感.雖然使用的外用藥中，的確有類固醇.但類固醇的種類很多，強度不同，可能引起的副作用程度也不同(但大多是局部，暫時的).所謂兩害相權取其輕，您是寧可讓孩子皮膚癢，還是忍受一點副作用，讓他睡得好，書讀得下去.基本上，治療的口服藥大多是抗組織胺，頂多會有點嗜睡的副作用，並不會影響小孩的發育或健康.只偶而在嚴重發作時，醫師或許\會考慮給予短時間的口服類固醇，基本上應不會有太大影響.食物上，通常成年人並不會刻意要求患者禁吃什麼，除非覺得某些食物真的會惡化才須避免.希望以上的回答能消解您心中的疑惑.

Question75:
趙醫生您好:1.我的兒子現在4個月大，其糞便原本的顏色為黃色，但近二個月來顏色為深綠色且有臭味，不知是什麼原因要不要緊，該為他去醫院做何種檢查?2.他的臉上皮膚有一些白色之班點，不知有病嗎?3.他的腳較身體黑且觸感有點粗糙不知有無關係?以上問題謝謝您.
Response75:
兒科／趙永康,2000/09/20 回覆：陳小姐您好：1.小朋友如果大便形狀還好，而只是顏色呈綠色，大部份是小朋友排出多餘未吸收的鐵質並無大礙。2.小朋友有時皮脂腺會有阻塞而產生白色之小點，只要保持清潔即可。3.小朋友四肢末端循環較差，有時會較深色，至於皮膚粗糙感，可以先用嬰兒乳液保養。

Question76:
請問我的白血球有12000個，會不會太多?是不是有癌症的危險?害怕的小崴留
Response76:
家醫科／李育奇,2000/10/06 回覆：白血球正常值為4000~11000/mm^3，若超過11000/mm^3，原因有非常多，如你的檢驗值是12000，最常見的原因是正常，其次可能有輕微的發炎(身體任一部位，如擦破皮，跌倒等……)，可再檢驗一次確認.

Question77:
我的包皮很長，連勃起時龜頭也露不出來，這樣在愛愛時會有影響嗎？還有有什麼其他的壞處嗎？
Response77:
泌尿科／劉建廷,2000/09/20 回覆：勃起時包皮扔包著陰莖，致龜頭不能露出來，表示包皮確實太長了點，考慮清潔衛生及性交的方便，請您到泌尿科給醫師檢查再決定進行包皮環切手術。

Question78:
打鼾聲太大，不知是否有較新的治療方式.請告知.謝謝!
Response78:
耳鼻喉科／陳篤亮,2000/09/26 回覆：小羽你好:導致打鼾聲太的原因很多，如咽括張肌的鬆懈，小顎畸型，後縮顎，舌頭過大，鼻阻塞，咽扁桃，腺扁桃肥大，肥胖等原因.其治療方法亦各異，請至本院耳鼻喉科就診，會給予詳細檢查與治療.祝健康快樂陳醫師筆

Question79:
請問剛滿三個月的baby適不適合坐飛機?我打算帶著baby從Canada飛回Taiwan，再從Taiwan飛至Australia，請問這樣對baby會不會有任何不好的影響?
Response79:
兒科／施忠憲,2000/09/20 回覆：飛機上氣壓都已處理得很完善，溫度也可請空服員調整，寶寶坐飛機無安全之虞。Haveanicetrip！

Question80:
上個月腹部很痛而且非經期，到醫院照超音波，醫師說是黃體囊腫，這個月去複檢並不改善，醫師說下個月複檢情形若無改善，他建議動手術，想請問1.何謂黃體囊腫?若情形一直無改善，是否會影響生育及是否真的有必要開刀?2.照超音波有幾種方式，若無發生過性行為，不能內診，醫師會採用何種方式?
Response80:
婦產科／許俊正,2000/09/27 回覆：黃體囊腫是卵巢在排卵期後形成黃體，黃體過大時稱之為黃體囊腫；一般黃體囊腫並不需要馬上接受手術治療，事實上在三個月內大多會自行消失，也不會影響生育，但唯一問題是須先確定是黃體囊腫。一般婦產科照超音波分為腹部超音波或陰道超音波，無性行為者當然以腹部超音波為選擇；希望我的回答妳會滿意，謝謝。

Question81:
每次吃飽飯後!有稍微運動!但是都會一直打膈!通常要二個小時後!打膈才會消失!不知是胃消化不好!還是其它病!請問醫師如何處理?謝謝!
Response81:
內科／洪弘昌,2000/09/25 回覆：打膈一般認為是膈神經受到刺激.常見有;病毒感染.暴飲暴食.腸胃蠕動機能障礙.或構造異常.其他如.消化到腫瘤等一般建議儘量少吃易發酵食物.如牛奶.豆類.麵包.饅頭等.且定食定量適當運動.如症狀仍未改善請至內科就醫.

Question82:
醫生您好請問我把醫生開的藥有一種整片硬的塑膠片包裝要吃時需折開成一格格在把藥拿出來的那種塑膠片一格連藥惡食了(那時眼睛受傷不小心)該怎麼辦須看醫生嗎會排出嗎會對胃傷害嗎謝謝
Response82:
內科／洪弘昌,2000/09/25 回覆：包裝之塑膠片胃液，因無法消化，可能造成腸胃道黏膜刮傷出血穿孔，建議至腸胃科就診取出，以免造成嚴重併發症。

Question83:
醫師你好~~~我從國小六年級後就開始一直長青春痘~當然久了必然留下疤痕，而現在二十二歲的年紀~正是女孩子最最在意自己的時候~常照鏡子會有些自卑感~只因滿臉因當初處理不當而留下的疤~兩頰和額頭特別多~想請教磨皮手術的過程和會不會有後遺症，要多久才能消除手術後的紅腫呢?又是如何計算醫藥費呢?謝謝~
Response83:
皮膚科／鄭麗楨,2000/09/25 回覆：青春痘留下的疤痕分為〝真的疤痕〞（凹陷或肥厚性疤痕）及〝假的疤痕〞（發紅或色素沈澱）。真的疤痕、凹陷型的可用磨皮手術，現在大部分用雷射磨皮手術，傷害較傳統微晶磨皮小，恢復時間也較快，一般傷口約一星期癒合，紅大約需一∼兩個月消褪，有些人會色素沈澱（黑），大約需三∼六個月的時間，視術後照顧的情況而異，費用也以治療範圍大小而異。肥厚性的疤痕與體質有關，容易留下凸起的蟹足腫疤痕，這種疤痕可用局部塗抹或注射類固醇或以冷凍療法處理，至於假的疤痕，通常是痘痘留下的紅或黑色素沈澱的顏色，這種通常假以時日慢慢就會消褪（約三∼六個月），配合美白產品與防曬可讓顏色退的快一些。

Question84:
許醫師你好:七月份因十公分腫瘤開刀(以腹腔鏡方式)，其中一傷口卻變成一肉芽組織，請問是否應再開刀取出?此種疾病是否具復發性，是否應做定期的檢驗?腫瘤位於右邊卵巢，謝謝你回答我的問題.
Response84:
婦產科／許俊正,2000/09/27 回覆：肉芽組織通常體積不是很大，應該也不會有疼痛的問題，所以一般並不需要再開刀取出。至於是否具復發性則端視腫瘤之病理分類，如果是巧克力囊腫也就是子宮內膜異位症者會有40%復發率，應定期接受超音波及腫瘤標記抽血檢查。希望我的回答妳會滿意，謝謝。

Question85:
我的母親今年67歲於7月份裝置人工膝關節，請問復原時間大約多久?復建期間需做那些運動及酸痛(緊)是否可熱敷緩解?是否有其它應注意事項，請不吝告知，感激不盡!
Response85:
苗栗醫院／骨科／施國正,2000/09/26 回覆：接受人工膝關節手術之後復原的時間大約三個月，但應視個案情況而定，也有些病患會到六個月才能恢復正常。在手術後三個月之內醫師建議病人必須使用拐杖助行，以利人關節的穩定及組織的復原。復健期間可以做伸腿及抬腿運動以增加肌力，並逐步增加膝關節的彎曲度，理想上是超過九十度，能達到越彎曲越好，行動會方便一些，但也不要刻意去做蹲下去的動作以免關節受傷。如果關節十分僵硬無法彎曲，則可以熱敷使之柔軟以利活動。但如果發生紅腫熱等現象，則應休息或冷敷，以免關節腫脹加劇。關節疼痛時可請醫師處方藥物以改善症狀。

Question86:
肚子經常會脹脹的，然後.....久久才會想上大號！久久就是大約三四天吧！有什麼辦法可以解決嗎？我可是很拼命在走路呢！
Response86:
內科／洪弘昌,2000/09/26 回覆：肚子脹脹可能原因有:纖維素攝取過少或腸胃蠕動過慢，除多運動外、應多攝取高纖維食品如木瓜、香蕉等等，如尚未改善，到腸胃科門診即可。

Question87:
您好:我想請問何謂”細胞再生”???
Response87:
家醫科／林明興,2000/09/26 回覆：正常時身體組織受到損傷會進行修補，細胞再生係修補的方式之一；以和受損組織原來型態功\能相同之細胞修補受損之組織稱為細胞再生

Question88:
己檢查出有脂防肝在飲食上有那些應注意?脂防肝是如何形成?
Response88:
內科／楊國君,2000/10/11 回覆：脂肪肝用通俗的話來說，就是肝比較油。也就是說，有脂肪聚積在肝細胞內。在台灣的成人約三分之一有脂肪肝。脂肪肝常見的原因有：肥胖、血脂肪過多、糖尿病、酗酒、藥物（例如類固醇）、及不明原因。其中以體重超重為最常見的原因。此外，在急慢性肝炎發作時，肝內也會有脂肪貯積而形成脂肪肝。脂肪肝的診斷通常是藉由腹部超音波檢查或肝穿刺而來。脂肪肝要不要緊呢？這要看造成脂肪肝的原因到底是什麼，以及你的肝功能是否正常而定。所以，首先檢查一下你的肝功能正不正常，再來要去找是否有會造成脂肪肝的原因（是否體重過重，有無酗酒習慣，是否有糖尿病，是否血脂肪過高等）。若是肝功能正常，則沒有什麼關係，只要定期追蹤檢查即可。若是肝功能不正常且有原因可以找得到（比如體重過重、血脂肪過多等），則要從改善這些原因做起（比如說禁酒、飲食控制、適度運動等）。不去控制這些造成脂肪肝的原因，卻只希望利用藥物來改善脂肪肝。這樣的作法是不對的。比如說，若是因飲酒過度所造成的脂肪肝，且肝功能不正常，正確的作法應該是戒酒。不戒酒而試圖服用任何藥物來挽救你的肝是不正確的作法。因急性肝炎或慢性肝炎而引起之脂肪肝通常在肝炎治療後脂肪肝也會自動消失。近年來由於台灣經濟發達，國人營養熱量攝取過多，因此由肥胖症所引起脂肪肝的比例相當高，而且有年齡越來越低之趨勢。肥胖所引起之脂肪肝，對心臟血管而言是一種警訊，脂肪會積在肝內也會貯積在心臟，血管，腦血管中造成動脈硬化。因此，減輕體重，對個人健康非常重要。若您還需要更清楚瞭解肝炎，可至內科看診，安排抽血及超音波掃描。

Question89:
不知到是什麼時後某天照鏡子發現臉上出現一點一點的小白斑，面積不大，之後便不以為意便一直沒有就診，還好這些白斑並沒有括大的跡象!背部也有，可是背部的白斑就有括大的跡象，感覺不痛不癢(臉也是)，只是怕這樣子是得了什麼皮膚病，很怕會一直括大變成一大塊一大塊的.請問金醫師這是白蘚嗎?希望盡快為我解答謝謝!!
Response89:
皮膚科／金連春,2000/09/29 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:小姐您好:根據您的描述，可能的診斷有幾種:(一)汗斑:為黴菌的感染，須以口服藥或外用藥治療一段時間.(二)白斑:為免疫性問題，須以口服藥，外用藥及紫外線治療，或者植皮治療.(三)白癬:真正病名叫做白色(粊)枇糠疹，是與紫外線或陽光過度曝曬，或本身有點過敏性體質有關，一般以外用藥膏治療.(四)其他脫色素性問題因為皮膚疾患須要親自就診才能獲得最正確的診斷，所以趕快行動吧.敬祝早日康復

Question90:
最近發現只喝一點水.馬上就有尿義而且無法忍耐奇怪的是尿也不多請回答
Response90:
泌尿科／劉建廷,2000/09/27 回覆：頻尿且無法忍耐確實造成您很大的困擾，但可能的原因也很多，請儘速到醫院一給泌尿科醫師幫您做檢查及治療。

Question91:
我是國中新生~今天健康檢查說我有青蛙腿~我想請問這需要開刀嗎?除了開刀還有什麼其他的治療?~我的腿看起來又長又直~~為什麼醫生會說我是清蛙腿呢?謝謝你幫我解答~我等您的e-mail
Response91:
骨科／蘇怡仁,2000/09/28 回覆：jack您好：青蛙肢的正式病名是臀大肌攣縮，由於臀部肌肉過緊，無法併腿蹲距，嚴重者雙腿要劈開才能坐下，如果影響到蹲姿，則宜及早手術。

Question92:
請教鄭醫師:如何改善懷孕期之嘔吐謝謝
Response92:
婦產科／李光漢,2000/10/06 回覆：少量多餐及先生的安慰有助於嘔吐的改善，若還是劇吐則可到醫院以點滴補充水份及電解質，另外也可用以止吐劑或維他命B6等可改善孕吐。

Question93:
請問您，小女88-1-1出生，大約1個月前，發現左胸有十元大小的硬塊，不會痛，也沒有再變化，不知是否要就醫?謝謝回答.
Response93:
外科／林哲民,2000/10/03 回覆：學齡前兒童偶而會發現乳房硬塊(不分男孩女孩)，這是乳房組織增生的緣故，如果會疼痛，可吃一些止痛藥即可.但是如您所說有10元硬幣大小，表示直徑有3公分，算是大塊，還是要就醫檢查才安全

Question94:
醫師您好：由於現在在補習研究所，所以會長時間坐著，不知是否因為坐姿不正確，導致常會感到腰酸背痛，加上有時甚至因為坐太久，會有大腿麻麻的感覺，晚上睡覺時，有時會感到背部脊椎附近會有痛疼的感覺(常發生在平躺的時候)，不知是不是我的脊椎有間題？ps.以前由於溜冰的緣故，曾有摔跤(屁股先著地)的經驗!請林醫師以e-mail的方式給予回答，謝謝!願順心阿妮
Response94:
骨科／林俊良,2000/10/04 回覆：依網友主訴下背痛原因可能是因坐姿不良再加上缺乏背部運動造成，但需排除潛伏內在問題，建議至門診接受進一步檢查，排除其他問題。

Question95:
我的肛門口靠後方有一顆像清春豆一樣的東西經常會癢坐久會痛經醫師檢查告知為膿瘍引起廔痯請問是否一定要手術可否以藥物治療余忠憲敬上jsyu@cpctped.com.tw
Response95:
外科／王琪超,2000/09/27 回覆：所謂肛門廔痯、膿瘍其特徵為反覆性肛門旁腫痛或膿性分泌物，嚴重時可合併發燒、畏寒等嚴重症狀。原因通常是肛門腺體發炎所引起，不將之清除，症狀將難以除去。所以您的症狀若確為廔痯所引起，則建議開刀治療，吃藥無效！

Question96:
我的肛門附近內外長了大大小小的小息肉我不知道我應該看哪一科請您告訴我！！我住在台北市是不是去診所先看比較好能否請您推薦！！謝謝
Response96:
外科／李俊達,2000/10/03 回覆：肛門長了大大小小的息肉，除了痔瘡外，也很可能是其他感染性疾病，求診科別是大腸直腸科(直腸肛門科)，北市各市立醫院均可，由診所(最好是外科或直腸肛門科診所)先行求診亦無妨.謝謝.

Question97:
1.血色素只有10.6對身體有什麼影響?2.容易黑青，要治療呢?
Response97:
家醫科／李育奇,2000/10/06 回覆：(1)女性血色素正常值12~14，若為10.6，得先確定原因是什麼，才能確定對身體的影響.(2)容易黑青，原因有很多，得就醫，視情況安排檢查.

Question98:
最近公司辦體檢，檢查報告有關CEA為5.6，上面註明請複檢，請問CEA多少為正常，另外如複檢是否再抽一次血，或做其它檢查TKS!
Response98:
內科／陳詩典(已調職),2000/09/28 回覆：一般而言，CEA值小於3。抽煙者會較高。可至內科檢查有否腺癌(如肺癌、腸胃癌--CEA可至數十/數百)，或隔幾個月再次抽血看是否持續上升。祝平安！

Question99:
我的門牙兩顆都有補過，補完過了好久，突然，右邊的門牙，接近牙齦的地方，出現了差不多有0.3mm長度的黑黑的，怎樣刷，怎樣摳他，都不會掉，牙齒也沒有疼痛的現象，為什麼會這樣咧，是不是補牙的東東漏了出來?ps我喝冰水的時候，門牙都會好難過，說不出的怪感覺，why?
Response99:
牙科／鄭松筠,2000/10/03 回覆：屏東醫院牙科鄭松筠醫師回答:1.門牙補完後接近牙齦的地方出現黑黑的，可能是填補物跟牙齒接觸的地方有微裂縫，久後食物殘渣殘留在此染色所致，建議重新填補.2.喝冰水，門牙會難過，可能是門牙有齲齒，或門牙靠牙齦處有磨損所致，這種磨損大部分是刷牙時牙刷磨損，依您的情況，黑黑的地方可能已成齲齒了.

Question100:
醫生您好:從有月經開始，我的經期一直都不順，我上次月經來是7/20，一直到現在都沒有來，我想請問一下，在月經前到排卵至月經到時，在分泌物上會不會有什麼不同呢???可否請您mail告訴我，我將感激不盡!!!!
Response100:
婦產科／魏福茂,2000/11/08 回覆：因電腦故障延遲答覆，甚歉。月經不順本身可能就是不易排卵，排卵時分泌物會清澈像蛋清一樣。

Question101:
鄭醫師：在醫師建議下，接受了果酸換膚療程，做了兩次果酸換膚，成效不大﹙由原本約30顆明顯青春痘減為25顆﹚，可是果酸換膚不是在前兩次即可明顯看出成效？。週遭朋友透露，果酸換膚是除去痘疤，去黑斑，極力阻止我繼續做下去，我是否應該再繼續配合醫師繼續下去。
Response101:
皮膚科／鄭麗楨,2000/10/02 回覆：果酸換膚除了對痘疤、黑斑有改善效果外，對青春痘的效果也是很好的，小玉覺得成效不大但事實上不也發現青春痘有減少了嗎？不要急，前一兩次看不出明顯進步，甚至有些人會抱怨痘痘似乎變多了，那是因為在深層的痘痘被清出來的關係，換膚兩三次後深層痘痘慢慢清乾淨後就會看到明顯進步了，配合吃藥擦藥讓發炎的痘痘快點銷聲匿跡，若是對傳統果酸的反映不佳現在還有復合式的果酸可以加強效果。請小玉相信皮膚科專科醫師的建議，有任何問題也可以請教醫師。親朋好友的建議出於熱心，但常只看到其中一點未必全盤瞭解，所以有任何疑慮請不要吝於和您的醫師討論，這樣會比親朋好友更瞭解整個過程，甚至可以教他們呢！

Question102:
urethalorifice--癢癢ㄉ，小便時有一點灼熱感，在洞ㄉ內壁處，noothersystemicsyndrom，onlythat，thanx
Response102:
泌尿科／劉建廷,2000/10/02 回覆：尿道口有問題而且小便有點灼熱感，的確另人困擾，也許有尿路感染的可能，請您巳儘快到醫院讓醫師幫您做詳細的檢查及治療。

Question103:
有三天的血尿.現在已經消失了..請問何種症狀會產生血尿呢??
Response103:
內科／曾芬郁,2000/10/02 回覆：DearTony:發生血尿的原因很多，從腎臟、輸尿管至膀胱皆有可能，建議您可找腎臟科醫師做進一步檢查。腎臟科陳殷正醫師

Question104:
郭醫師您好:小女子在此替好友之父親求救，其因肺氣腫住進台北榮總，但因最近醫院聲稱病情好轉，請家屬辦理轉院，但因家屬看不出其病情已好轉，且仍須靠呼吸器維生，而由於我們皆缺乏醫學常識，也不清楚該如何是好，所以想請教郭醫師，如果非要轉院，應轉於那所較適合的醫院甚..我們應該那位較適合的醫生來看診，由於情況緊急，煩請郭醫師指點，吾將感激不盡.謝謝!
Response104:
內科／郭聰懷,2000/10/02 回覆：豆子小女子妳好:您好友的父親是屬於慢性肺氣腫，需長期使用呼吸器的患者.台北榮總屬於急性病醫院，對於慢性病患者住院時間有限.目前健保局正在試辦呼吸器整合計劃，此類病人便完全無時間的限制.台北有許多家醫院加入此系統，可請問您的病房主治醫師，或北區健保局，但是您可詢問離家最近且加入此計畫的醫院.對於此類患者，醫師與家屬的認知本就不同，但您好友之父親急性期已過，理應住慢性病醫院，日後也有可能再發生肺炎尿道炎或其他併發症，此時再轉回急性病醫院.如有問題可再聯絡，謝謝

Question105:
月經不順小腹疼痛
Response105:
婦產科／魏福茂,2000/11/08 回覆：因電腦故障，回覆甚歉有過性行為，請注意是否發炎(骨盆腔炎)，月經不順是否為延遲或頻數多，請教婦產科醫師。

Question106:
醫師你好我長期鼻音很重一值都無法治癒而且鼻涕倒流很嚴重咳嗽吞東西不好吞單邊扁桃線發炎可是我的聲音一值都很宏亮不知是得了甚麼病
Response106:
耳鼻喉科／葉大偉,2000/10/05 回覆：聽起來像是鼻竇炎，但也有可能只是咽喉發炎。最好能到門診看看必要時照x光。

Question107:
請問醫師陰虱如何發生，潛伏期是幾天，我有接觸別人的內褲才發現我有陰虱如何醫治，謝謝醫師
Response107:
皮膚科／廖文瑜,2000/10/05 回覆：您好:陰蝨是接觸傳染所致，只要中到身上，很快就有症狀(就像蚊蟲咬)，市面上有除陰蝨藥膏，可自購依仿單說明塗抹.廖文瑜醫師

Question108:
請問b型肝炎帶原者是感染過有抗體也是嗎??????
Response108:
內科／柯政昌,2000/10/06 回覆：B型肝炎帶原者的定義是體內還有型肝炎病毒.抽血呈表面抗原陽性.有抗體代表已有抵抗力已非帶原狀態.腸胃科莊宗勳醫師

Question109:
請問醫師：我是國小一年級學生，學校做視力檢查，檢查NTU立體圖篩檢時為異常﹝重覆測試乃不通過﹞；但是我裸視為1.01.NTU立體圖篩檢時為異常，要如何治療，療程多久可治癒。2.NTU立體圖篩檢時為異常，對爾後視力有何影響。謝謝！
Response109:
眼科／張元澤,2000/10/03 回覆：NENG:您好小朋友裸視1.0，檢查NTU時為異常，可能有斜視，融像能力缺乏，以致於視力雖有1.0但NTU檢查異常。此種情形常發生於小角度斜視，建議小朋友到有斜弱視專科的醫院做複檢。

Question110:
我現年25歲，沒有生過小孩，曾於4年多前墮胎過，那時找了一家收費較便宜的診所，後來才知道幫我墮胎的一位女醫師是向人租執照營業，專門幫人墮胎賺錢。自從我拿過小孩後，月經開始有血塊，那時還曾發過高燒，燒到41度，也燒了兩三天退不下來，還一度昏厥，可是本身並沒有感冒或其他疾病，後來下了重藥才好轉。事後回想可能發炎造成，請問這樣是否會不孕？月經中有血塊是否代表子宮受創？現在的男友是獨子，很怕自己會不孕或習慣性流產而致不能生育，請問有何方式可以檢查？現在與男友行房時並沒有避孕而採體外射精，但卻仍沒懷孕過，請問體外射精的避孕方式好嗎？
Response110:
婦產科／魏福茂,2000/11/08 回覆：因電腦故障延遲答覆，甚歉。一般月經正常第二、三天可能會有血塊，子宮肌瘤亦可能月經來時有血塊，若骨盆炎造成輸卵管阻塞可能導致不孕，你目前採體外射精，當然受孕孕率會降低，但並不絕對能避孕，是否能懷孕可能要試著正常性行為﹝體內射精﹞，一段時間﹝6個月至一年﹞才能下定論，若急著想知道是否輸卵管阻塞，請找婦產科醫師診斷。

Question111:
男友現年28歲，出生時是9個月大的早產兒，曾住過保溫箱。本身喜歡吃冰，支氣管一直不太好，會乾咳，吃冰冷食物時尤其如此。約在小學六年級時，曾因靜脈瓣閉鎖不全，腹股溝兩側脹痛而將精鎖靜脈結紮。那時醫生曾說，若不結紮會壓迫睪丸而至日後不孕。我與男友約有半年的性經驗，現在與男友行房，常常勃起後不能持久，每至關頭就疲軟而敗興，無法進入。聽人說早產兒身體不好，以後性能力也會有影響，請問是早產還是精鎖靜脈結紮的原因？還是白天工作較勞累、心理壓力造成？請問有何方法可以改善？
Response111:
泌尿科／劉建廷,2000/10/02 回覆：性功能障礙的因素很多但與你陳述的過去病史包括早產、靜脈結紮手術並沒關係。性活動是一種彼此了解、體諒、尊重、愛護的表現。因此遭受挫折時常令人非常困擾，請你倆一起到泌尿科門診或性功能門診做進一步的評估。

Question112:
洪醫師您好：本人從學生以來一直到當上班族...午睡皆採坐姿、趴在桌上睡的姿勢..可是午睡時常會驚醒.嚇醒...時常睡到一半..會有自己從桌上或高處跌下來的錯覺(非作夢)..因此而嚇醒..。我來自各方的壓力並不大..生活作息飲食規律正常..所以自己猜測是否是因為趴睡時會壓迫到心臟..或是血液循環因趴睡而不順暢的關係?!又或者是我本人有心臟方面的疾病呢?!(一般平躺睡覺時較少出現驚醒的情況)這個症狀困擾我許久..請醫師為我解答..並請醫師給我建議..應該怎麼改善這個問題呢?!謝謝您!!
Response112:
內科／洪弘昌,2000/09/30 回覆：一般而言若心臟異常，臨床上表現常有胸痛、胸悶、腳腫等現象，並不會因為坐姿、睡覺而壓迫心臟，可能由於午睡時未進入熟睡而致睡眠品質不好致產生一些身心症，或做惡夢所致，可掛精神科、或神經內科門診診療。

Question113:
曾經鼻粘膜肥厚開刀但過敏症狀依舊存在
Response113:
耳鼻喉科／陳俊良,2000/10/02 回覆：鼻黏膜肥厚開刀後並不代表治療即結束平日的保養及預防亦十分重要而鼻黏膜手術後亦有可能復發建議至門診做更進一步的詳細檢查

Question114:
小兒八個月大今發現有疝氣請問最佳開刀時機為何手術風險及癒後處理為何謝謝告知
Response114:
泌尿科／劉建廷,2000/10/02 回覆：小孩疝氣如未改善且持續嚴重，建議您帶小朋友到醫院給一般外科或小兒科或泌尿科醫師診療，決定手術的時機。

Question115:
於左足弓處有個約3*3公分之雞眼，曾以開刀方式治療卻又復癹請問有何一勞永役方法治療謝謝
Response115:
皮膚科／廖文瑜,2000/10/05 回覆：雞眼常是壓力造成，所以若是源頭壓力未去除，一定會復發.

Question116:
醫師您好我是9/22的小魚原因是誤吞藥片鋁泊那是一年前的事我近來胃不舒服去找醫生醫生安排我做胃痛結果東西以不在胃裡了我詢問醫生我胃的情況醫生說發炎我問醫生需不需吃藥醫生說痛在來拿藥.後來朋友聽後說胃不會無故發炎一定有原因!請問醫生1.以我的情況胃發炎不用吃藥會痊癒嗎?沒觀係嗎?2.如果我找原醫生問發炎的原因它還記得我的胃的情形嗎?建議我如何才好呢?謝謝!
Response116:
內科／洪弘昌,2000/09/30 回覆：若您的胃鏡檢查報告是最近二個月內，則需尋找其他病因，原則上胃鏡之追蹤，腹部x光之檢查是必須的，請至腸胃科門診直接診療以改善病症。

Question117:
我可以請問一下什麼是克雷斯症嗎?我很急的想明白!謝謝你!
Response117:
神經內科／葉伯壽,2000/10/05 回覆：不知‘克雷斯症’原文為何？是否是〝托雷氏症〞？可否把英文原名mail給我，再為您答覆。謝謝！神經科主任葉伯壽

Question118:
最近發現我的眼白下半部有偏黃的顏色，請問這是患了什麼疾病嗎?此外作大便前寫檢查可以得知患了什麼疾病呢?謝謝
Response118:
內科／楊國君,2000/10/11 回覆：楊國君醫師回答:眼黃可能是肝病，可至門診內科５診，做抽血及超音波檢查

Question119:
您好，最近我們公司有很多同事，吃了紅龍果後排瀉物都偏紅色，由其尿液十分的紅(像血一樣)請問這是否不正常，是否有害?謝謝.Linda
Response119:
外科／張振祥,2000/10/04 回覆：紅龍果的食物成分不清楚，如果懷疑尿液不正常，最好至醫院做尿液檢查，確定有無問題

Question120:
我媽媽(憂鬱or恐慌)吃的藥其中有”Mcclizine”它的功能為何?睡前使用1粒tab2.5mg
Response120:
精神科／林晏弘,2000/10/05 回覆：您好：關於您問”Mcclizine”此藥功能很抱歉，我查了一些藥典，或上健保局查藥網站均無此名稱之藥，是否英文名有誤，請確認。謝謝

Question121:
有性行為但已驗孕.無懷孕(藥房驗孕器)，月經時常晚到有時超過15-20天，
Response121:
婦產科／李光漢,2000/10/06 回覆：工商社會生活壓力較大，或是考試常會造成壓力，而使荷爾蒙失調，以致約月經無法規則，無法準時排卵或無排卵，可用藥物調整荷爾蒙的週期以達到月經之規則性。有兩種方法：一是以排卵藥達到排卵而使荷爾蒙正常另一種是以低劑量之女性荷爾蒙及黃體來調整整個月經週期。

Question122:
你好：在我十九歲時就有發現睪上痣，後來發生性行為後，女朋友有發現在睪丸上有黑點，我說是痣，那是不是性行為的頻繁會導致老化，而產生如此的現象？(但黑點就像是普通的痣，沒有腫，也不會癢，沒什麼特殊的痛，數量約5~10個)
Response122:
苗栗醫院／泌尿科／杜時曦,2000/10/07 回覆：您好:睪上痣沒有腫，也不會癢，沒痛就沒關係請注意有沒有潰瘍，變大很快，如果只是變多，多數沒關係.謝謝，

Question123:
請問一下~我有一個問題煩惱我好久了我現在17歲~我的生殖器官都好像沒變大~我以前很胖~不過我變瘦之後生殖器也沒變大ㄋ~~是怎麼回事~希望妳幫我解決這個煩惱的問題~~謝謝~~
Response123:
苗栗醫院／泌尿科／杜時曦,2000/10/07 回覆：您好:回覆晚請原諒生殖器大小個人不同，如果您勃起進行性行為沒問題就別在意.謝謝

Question124:
一週前發現有尿血現象.三天後症狀消失.經醫師作超音波檢查發現攝護線肥大.直徑有五公分.有鈣化現象.請教如何治療..謝謝!!
Response124:
苗栗醫院／泌尿科／杜時曦,2000/10/07 回覆：前列腺肥大會血尿，但是要排除其他原因，因為如果是結石或腫瘤都有可能(但機會不大).如果血尿太多次，建議您做膀胱鏡.如果只是前列腺肥大，多數病人服藥(一天一次就有很好的效果)..謝謝!!

Question125:
魏醫師您好:本人這個月因21日要來MC.22日才來.可是這次來的量.就像快完的量一樣.那麼那麼的少.也沒有鮮紅的血.那是怎麼一回事?麻煩您解答.謝謝!苦腦的人LiLi
Response125:
婦產科／魏福茂,2000/11/08 回覆：因電腦故障，回覆甚歉可能已失時效，如果有性行為，少量之出血可能不是月經，或是無排卵性月經，請找醫師解決。

Question126:
我想請問扁平足有那些運動的障礙或者對一般行動上有何影響我在運動的時後腳趾常會有淤血疼痛的現象是否與扁平足有關呢還有扁平足是否真的不用當兵其判斷標準在那希望醫師能給我一些意見謝謝期待您的回信
Response126:
復健科／潘盈達,2001/02/02 回覆：*基本上扁平足並不會有運動障礙(有些運動選手本身也是扁平足)。*運動時腳趾會有瘀血疼痛的現象，跟鞋子及運動技巧較有關(力量集中在某些點)*至於是否要當兵及其標準可參考前面的回答，最好是直接向兵役課要資料，要最新的(因常常修正)。

Question127:
請問Lasik矯正近視手術是否安全，是否可能有任何的併發症？
Response127:
眼科／黃柏楨,2000/10/06 回覆：Lasik如手術成功確實可矯正近視，並脫離帶眼鏡之不便，另其併發症最常見為晚上開車常見炫光(對方車燈)，嚴重併發症如視網膜剝離，較少見。

Question128:
醫生:你好.我今年16歲.可是我ㄉ腰部[右邊]常有酸痛ㄉ現象.差不多有2年ㄌ.我有打籃球ㄉ習慣.請醫師給我點意見謝謝
Response128:
神經內科／葉伯壽,2000/10/05 回覆：根據您的描述，以您的年齡來說，腰部酸痛最常見為肌肉扭傷或姿勢不當所導致的肌肉疼痛。建議至復健科、骨科、或神經科檢查治療。神經科主任葉伯壽

Question129:
李醫師您好!我是在今(89)年8月18日做盲腸炎合併漏管開刀該部位以切除縫合的方式處理並未截腸(於8月20日排氣、8月26日第一次進食、8月30日出院，出院當天拔除導流管，出院後每日傷口皆有按醫院指示消毒處理及更換紗布)，開刀後右側腰際處留有一個導流管開口，但出院後該導流管開口即不再有分泌物流出並於一星期內即閉合(9月6日第一次回診醫生言傷口癒合的很好)，但於9月12日左右該部位即出現嚴重紅腫，9月13日第二次回診主治醫師將該部位剪開有大量的膿液流出直至今日傷口處皆有膿液流出(此期間每三日至五日即回診一次)，但在9月19日及10月1日兩日卻發現傷口流出的膿液中有打好結的黑線，因此心中產生恐懼而不敢和開刀的主治醫師講(但至今仍配合準時回醫院復診)，不知這種情況是否正常?原因為何?我該如何應對?懇請李醫師指教，謝謝。
Response129:
外科／李俊德,2000/12/27 回覆：郭先生您的e-mail因醫院電腦系統更新不能及時回覆請見諒，您的問題中，根據您所述，不太清楚是盲腸發炎併發何處之廔管，或急性闌尾炎(一般所稱的盲腸炎)併發何處之廔管，若是一般盲腸或闌尾部位感染化膿均可併發旁邊腸道或組織之壞死，最後併發各器官組織之穿通，形成廔管，一般處理上，可在急診期過後，行廔管切除手術，若是單純的闌尾炎化膿，經手術切除再引流，兒形成引流管皮膚廔管，在一段時間引流功能良好即可痊癒，在膿液中有線結，可能馮線對體質不適應被排斥所致，取出後應可改善，您的情形應該在下次回診時，告知醫師，應會給您合理解釋.

Question130:
最近發現我的眼睛下方眼白有一點點偏黃的感覺，不曉得這是怎麼了?我有一些些小害怕?此外，能否請問隱形眼鏡是不是戴了1-2年最好休息一年以後再戴?謝謝!
Response130:
眼科／黃柏楨,2000/10/06 回覆：結膜泛黃可能是慢性結膜炎，經長期點藥造成色素沈積所致。另泛黃可能是黃疸，人易疲勞，建議抽血檢查肝功能，另隱型眼鏡如無引起眼球病變，可長期配帶無需休息一年。

Question131:
洪醫師您好：本人從學生以來一直到當上班族...午睡皆採坐姿、趴在桌上睡的姿勢..可是午睡時常會驚醒.嚇醒...時常睡到一半..會有自己從桌上或高處跌下來的錯覺(非作夢)..因此而嚇醒..。我來自各方的壓力並不大..生活作息飲食規律正常..(一般平躺睡覺時較少出現驚醒的情況)這個症狀困擾我許久..請醫師為我解答..並請醫師給我建議..應該怎麼改善這個問題呢?!謝謝您!!
Response131:
精神科／林晏弘,2000/10/05 回覆：您好有些人在某些狀態下(睡姿，換床，或生病，吃某些藥)都有一些睡眠問題，以你的情況與睡姿是乎有很大關係，可嘗試用小枕頭或用小躺椅，坐著睡腳部循環系統不良，相對回流不好，腦中血流也差，當然有問題的機會就大。

Question132:
請問肛門廔管的診斷方法及工具是什麼?慈濟醫院的直腸外科水準如何?謝謝
Response132:
外科／王琪超,2000/10/02 回覆：肛門廔管的診斷主要是靠病史及理學檢查，沒有特別好的工具來檢驗。病史上，病患表現剛開始常以膿瘍表現，膿瘍破裂後漸漸形成廔管，此時表現為反覆性腫痛、發燒或膿性及血水性分泌物、肛門潮濕、搔癢…等。理學檢查常可於肛門旁摸到一纖維化索狀物，配合病史及理學檢查通常即可做成診斷。關於慈濟醫院大腸直腸外科並不熟悉，無法評論，甚感抱歉

Question133:
你好我想幫一個朋友問個問題他目前剛去當兵這幾天的操課常是一個動作舉手敬禮就不動很久再放下來一下馬上又再舉很久日前去探望時就聽他說脖子後面會痛然後今天操課時更是劇痛去醫官那掛急診由於那的醫官都剛畢業無法有個確定的答案只說可能是胸椎上面發炎或是肌腱發炎要他休息兩天再說另外他當兵之前常常揹很重的相機包包又長期在電腦前面坐很久不知是否跟這相關請問這樣的病狀為何又如何治療需時多久才能恢復呢請各位醫師大人撥冗回答謝謝感激不�
Response133:
內科／李惠雄,2000/10/07 回覆：根據妳所陳述的症狀，妳的朋友所罹患的，可能是長期的肌肉使用不當造成肌肉疲勞所致。日常生活中，我們不知不覺中經常會過度使用某些肌肉，例如，用右肩揹相機或書包，長期以後，便會導致某些肌肉的疲勞甚至發炎，初期可能只有輕微痠痛而被忽略，一旦突然加重或加劇肌肉的負擔，症候立即產生，所以，平常就要注意一些動作的使用有否不當，而如果已經知道是什麼原因，例如是操課所造成的，休息時就要多按摩，活動活動一下四肢，不要讓肌肉一直處在緊張的狀態，就可以得到改善，只有在症狀持續造成日常生活有困擾時，才需要藥物的介入，至於需要多少時間才會得到改善，視個人而定了。

Question134:
我以結婚多年但一直無法生孕，我檢查沒問題，而先生的檢查報告是精子活動力正常但量少，而先生最近才告訴我說以前有跌倒過有撞到睪丸(結婚前)但婚後卻隱隱作痛所以我想問的是1.怎樣才能使精子量多，因看哪一科2.睪丸有撞到是否會引想生孕，會不會很嚴重
Response134:
泌尿科／潘正欽,2000/10/05 回覆：男性不孕症(女性正常•男性因精蟲減少或活動力差造成不孕)有許多原因，其中較常見為精索靜脈曲張，而您先生過去雖有睪丸撞傷，除非有睪丸白膜破裂、精蟲溢出，易造成抗精蟲抗體，造成對側睪丸之精蟲生成也有問題，或是兩側睪丸均已嚴重損傷，否則應該不會造成不孕的問題，精蟲數少應該尋求泌尿科醫師做近一步檢查及治療。

Question135:
許醫師你好:我有一個小問題，我在和我女友魚水之歡時，明明她已經很濕了，但是每次她都叫痛，我也不知道如何是好，她也不是初次做愛的.這是否與身體素質或有任何疾病?非常期待有您的回覆~
Response135:
婦產科／許俊正,2000/10/03 回覆：魚水之歡時如果每次都會有異常疼痛的感覺，有可能是某些生殖器官的異常；建議如果情況一直沒有改善時還是請婦產科醫師檢查為宜。

Question136:
我想請問醫師:甲狀腺腫大的原因和有可能產生的病呢!那該如何去治療和防範呢!
Response136:
內科／郭聰懷,2000/10/03 回覆：hardaway先生您好:甲狀腺腫大相當多，常見為不明原因.病毒.甲狀素亢進.良性.惡性腫瘤.....等，您必須找醫師抽甲狀腺素，如果需要尚需做病理切片，治療以內科藥物為主，如果有呼吸困難及外觀因素則需外科切除，請找新陳代謝科專科醫師.

Question137:
醫師你好:本人生完小孩後，近日發現脊椎時常疼痛，位置為腰上方約為女性內衣帶下5公分左右，且用手輕壓也會疼痛，疼痛程度類似瘀血(青)，不知此症狀為何?該看那科!謝謝!
Response137:
婦產科／林昭沛,2000/10/06 回覆：一般而言，產後疼痛常與生產的方式和麻醉有關，自然生產身體恢復快、疼痛較少，不過有時因為裂傷的關係，會陰與肛門會有不適的情況，剖腹生產的話，因為腹部筋膜和腹膜切開，術後腹部疼痛，有時可持續一個月，脊椎骨疼痛或瘀血常與剖腹產脊椎麻醉或無痛分娩有關，尤其是肥胖的孕婦脊椎麻醉不易，疼痛也較常發生，建議這位媽媽可至復健科就診，接受復健治療。

Question138:
我的臉上長了許多扁平疣我想知道如果用了冷凍療法會不會在臉上留下疤痕以及如何預防呢?
Response138:
皮膚科／金連春,2000/11/08 回覆：屏東醫院皮膚科金連春醫師回答:冷凍治療後會造成黑色素沉積的現象，再經過一段時間就會消失，原則是不會留下疤痕的.扁平疣是病毒的感染，所以跟您本身的免疫力較差有關係，所以您必須(1)晚上11點之前入睡6到8小時，(2)要每星期至少運動3天，每次至少30分鐘，(3)可以吃薏仁提高免疫力，(4)要保持心情愉快，不要讓壓力煩你.(5)不要做臉，不要用磨砂膏，洗臉不要一直抓.敬祝早日康復

Question139:
您好:朋友女兒今年一歲多，一個月前膝蓋開始疼痛，最近疼痛頻繁，不管是早上，白天，晚上，不定時疼痛，每次疼痛持續約2~3分鐘，去過成大醫院檢查也照過X光片，都查不出病因，請問您認為會是什麼原因呢?請幫忙...謝謝...憂心的母親
Response139:
苗栗醫院／骨科／施國正,2000/10/04 回覆：一歲多的小女孩前膝蓋疼痛，因為表達能力的關係很難由病始中判斷。疼痛的時間白天及晚上都有，但每次只持續兩三分鐘，X光片沒甚麼發現，這顯示不是骨頭的問題，可能是軟組織的原因。軟組織引起的疼痛大部分與外傷或運動傷害有關，受傷之後會有一段時間會持續疼痛，請留意是否因此一原因造成的。另外，感染症也必須列入考慮，然而感染應該會有局部發炎的現象，也就是說有紅、腫、熱、痛等表現，臨床上應該不難診斷。過度使用造成關節疼痛也是可能之一，若再發生上述症狀則可以再找專門的醫師診治。

Question140:
謝謝醫生，已收到您的答覆.而我的情形是常睡到夢的迷迷糊糊時，就會半夢半醒的起身，感覺像是有一點點意識，然後就突然醒了，會莫名其妙的想我為何起來了，那這也算夢遊嗎?因為是自己有某種程度意識，所以不清楚算不算夢遊?(一星期平圴二次，非常困擾)
Response140:
精神科／林晏弘,2000/10/05 回覆：您好：以您的情況看，這不是典型的夢遊症，應是睡眠週期中的動眼期(REM)即做夢階段，突然變成第一期淺眠期，一星期兩次不算病態，不過若您覺的困擾，可以找醫師以藥物或會談了解相關原因。

Question141:
您好這個問題~~~純粹好奇，因最近在一些bbs討論版上看到有關肛交的問題，想請問，就醫學觀點上來說，肛交對人體到底會有哪些影響？謝謝。
Response141:
泌尿科／劉建廷,2000/10/03 回覆：這真是個令人好奇的話題，我們身體的結構是演化的結果，正常狀態下每個器官或構造都有其特定的功能。肛門及內部直腸的組織結構並不適合用來做愛做的事，其內部的黏膜很容易因受外力而受傷，而且細菌很多容易造成感染。肛交是什麼？知道就好，假如您們一定要嘗鮮，請切記一定要戴保險套。

Question142:
醫生您好我月初發生頻尿的問題3天後比較舒緩這幾天又開始症狀是都有尿意很想上廁所但去上廁所尿量又少下腹及兩旁會不舒服微痛後腰很酸因我有婦科疾病感染在服用\殺菌藥我有告知婦科醫生我的頻尿症狀他說是發炎感染我是接受婦科醫生的治療即可還是要在在找祕尿科醫生看診呢?謝謝
Response142:
泌尿科／劉建廷,2000/10/02 回覆：您的毛病很可能是膀胱尿道感染，如治療後症狀未改善，請儘快到醫院給泌尿科醫師作進一步診療。

Question143:
為陰唇受到感染，產生類似黑頭粉刺的東西去找醫生看，他沒有問我是不是處女醫生就先直接用工具探入陰道去看我很難過的時候，腿稍微合起來，結果就被護士凶我覺得他們好過份，我的眼眾ㄛy出來了還這樣他沒有問我...我覺得是他的錯好想去申訴，不過不知道要從哪個管道?這件事讓我覺得非常非常的不舒服不過我那時沒想到是被弄破了回去才發現竟然流血了我確定那個時候絕對不是經期覺得好無助，不知怎麼辦!!!
Response143:
婦產科／吳宗城,2000/10/06 回覆：這固問題很難回答，顯然醫師與病人間溝通不夠多，醫師沒有小心問診，而您也沒有先行告知。現在發生這種問題，其處理方法是您的認知與觀念而不同：(1)處女膜整形修補(2)只要心存坦然，並不要修補手術，且細微的裂痕會自然癒合。

Question144:
醫師您好:有一個問題想請教您，就是什麼是弱視?日前我的孩子因學校作視力檢查，結果發現患有閃光，校方說最好帶去給醫生看看，於是我就帶他去看診，後來證實是〝弱視〞，因這名詞對我們來說實在是陌生，於是想請教那位看診的醫師，哪知道他竟說你不知道〝弱視是什麼〞?回去看書。我們聽了都覺得很納悶，而且說實在的我也找不到這樣的書，所以想請醫師是不是可以給我們一些這類的訊息。非常感謝！！
Response144:
眼科／張元澤,2000/10/03 回覆：游小姐：您好弱視是一種經視力矯正後仍無法達到0.8以上病症，通常發生於小孩子有遠視或散光，兩眼度數不一樣，因而一眼聚像清楚，另一眼模糊，導致視力無法發育起來。弱視可經由配鏡，定期檢查治療，且須在十歲前黃金時期治療，不然視力就無法達到正常人標準。建議書：『視力保健』台大林隆光醫師著

Question145:
請問單純皰疹(嘴角)可能痊癒嗎平常要注意什麼能洗臉嗎謝謝您
Response145:
皮膚科／廖文瑜,2000/10/05 回覆：您好:單純皰疹可治療，減輕病痛，縮短病程，但無法斷根，仍會復發.平時應注意生活起居正常，營養均衡，睡眠充足，可減少再發機會.正在起疹子時，應避免接觸患部，但仍可洗臉.廖文瑜醫師

Question146:
國中時初潮月經來時會痛，後來從一個月來一次到高中三個月來一次，二專時半年沒來了，看中醫吃了催經藥才會來，不吃就不來，現在約兩個月沒來，如果是壓力大也太久了，我懷疑卵巢有問題。
Response146:
婦產科／魏福茂,2000/11/08 回覆：因電腦故障，回覆甚歉月經寡少原因有很多，壓力是其中一個(壓力大會造成不排卵→月經不來)，多囊性卵巢症候群也是其中之一，多症狀包括：多毛肥胖無月經等，請找婦產科醫師處理。

Question147:
請問一下...有沒有什麼病變或併發症是跟週遭環境的溫度有關..譬如在海底浮潛的人...在深海那麼低的溫度下哪些人會有影響...希望能在10/4前回覆......感激不盡
Response147:
內科／曾芬郁,2000/10/03 回覆：chu，妳好!!溫度與人體有密切的關係，人體溫度維持在37度左右，太低的溫度會造成代謝速度減慢、甚至停止，而太高的溫度會造成代謝速度增加。這兩種情形均會造成人體功能異常。而一般浮潛，只要是溫度不會太低，造成人體施溫，至於人在深海除了溫度低外，影響最重要的因素為氣壓改變，深海中壓力太大，以致浮出水面時，若速度太快，易使氮氣在人體血管中形成栓塞，造成潛水夫病。

Question148:
請問夢遊算不算一種病，又應如何治療呢?
Response148:
精神科／林晏弘,2000/10/03 回覆：您好：夢遊其實不常見，通常由客觀第三者發現有此現象，且該人必需在睡眠狀態，因此如果有人自己說他昨天夢遊，是有待商確。嚴格說來夢遊屬於一種睡眠障礙，治療方式以藥物及心理治療為主，至於療效如何，因各人原因及狀況不同，需由醫師進一步評估。

Question149:
10月2日，看了報上的報導說小麥綠茶粉多吃會禦防子宮發炎，請問小麥綠茶粉何處可買到?
Response149:
婦產科／王漢州,2000/10/05 回覆：子宮發炎多為細菌性感染，如淋菌，披衣菌等等小麥綠茶，怎麼可能禦防此等感染呢？不可思議!!!

Question150:
我女兒現三歲半，身體一向健康，約於二週前得了感冒，卻一直未癒，於感冒的第四天下肢出現出血性斑點，第十天及第十一天下肢關節疼痛(暫時性)無法行走，第十二天雙耳後有出血性斑塊，第十三天左手有瀰漫性出血性斑塊，紫斑會自動於一天左右消褪.於上述第十一天便帶去高雄醫學院附設醫院抽血檢查，並服用Prednisolone，關節痛的情況也消失，直至目前小女的狀況良好，亦不再有上述症狀發生，不過檢驗報告卻是小女患有過敏性紫斑症，須長期服用藥物，持續幾年很難說.長期服藥對孩子是一種身心的折磨，想請問真的是無法治癒嗎?小女目前活動力很好，症狀亦不再，仍有必要服藥嗎?如果症狀消失而停藥，若再受到病毒感染，後果是否會更嚴重?還是會如同上述症狀而給予支持性治療便可恢復?以上問題煩請惠復，謝謝.
Response150:
兒科／趙永康,2000/10/11 回覆：1.過敏性紫斑症，如果症狀均復原，且沒有腎臟侵犯一般來說給予一個療程的prednisolone藥物即可停止，但仍需接受定期追蹤。2.此症仍有再發之機會，但機會不高。3.所以請您仍需帶小朋友定期追蹤，並接受當地醫師之建議。

Question151:
我女兒現三歲半，身體一向健康，約於二週前得了感冒，卻一直未癒，於感冒的第四天下肢出現出血性斑點，第十天及第十一天下肢關節疼痛(暫時性)無法行走，第十二天雙耳後有出血性斑塊，第十三天左手有瀰漫性出血性斑塊，紫斑會自動於一天左右消褪.於上述第十一天便帶去高雄醫學院附設醫院抽血檢查，並服用Prednisolone，關節痛的情況也消失，直至目前小女的狀況良好，亦不再有上述症狀發生，不過檢驗報告卻是小女患有過敏性紫斑症，須長期服用藥物，持續幾年很難說.長期服藥對孩子是一種身心的折磨，想請問真的是無法治癒嗎?小女目前活動力很好，症狀亦不再，仍有必要服藥嗎?如果症狀消失而停藥，若再受到病毒感染，後果是否會更嚴重?還是會如同上述症狀而給予支持性治療便可恢復?以上問題煩請惠復，謝謝.
Response151:
兒科／周祖佑,2000/10/11 回覆：親愛的家長您好您所問及的過敏性紫斑症，是屬於一種侵犯血管的自體免疫疾病，一般好發於2-10歲的兒童，常在小朋友罹患感冒後7-10天，先出現一些皮膚的紫斑疹子，接下來可能有腹痛(常是繳痛)與關節痛等症狀，大約有40歲的患童會出現蛋白尿或其他腎臟的症狀。過敏性紫斑的致病因，目前尚無定論，因為所出現的症狀皆與侵犯血管相同，治療上也應對症下藥，一般病患可在3-6週內症狀緩解。再發的機會並不高，而再出現受到病毒感染時，是否會較嚴重並無確切之報告。而治療上，除了使用Aspirin外，另外可使用一些免疫抑制劑，甚至施打IVIG，(類固醇)在嚴重的一些血管炎、急性節段性阻塞腸炎(ASOE)或腎臟的後遺症時才給予；症狀緩解時，即可慢慢減量而停藥。若是合併嚴重腎炎或腎病症候群，才需長期服藥。無論如何當您有困惑時，尋找過敏免疫科醫師的幫助，才是您最佳的選擇台南醫院小兒過敏專科醫師周祖佑敬上

Question152:
請問醫師所謂鎮定劑和安眠藥有何不同？最近本人已經二週有失眠的症狀，不知原因為何？
Response152:
精神科／廖定烈,2000/10/03 回覆：阿仁你好：在目前的藥物分類上，乃是依照其藥理作用，常用的安定情緒的藥物與助眠藥物屬同一類，此類藥物通常會有包括肌肉鬆弛、抗焦慮情緒、幫助睡眠以及降低神經細胞激發程度等作用。失眠是一個大問題，你可以先上相關醫院的衛教網頁，如：http://www.tomind.com/taiwan/sleep.html或http://psylab.vghtpe.gov.tw/salad/May2000/890530a.html

Question153:
1.曾經有兩次這種病症發生:第一次發作時是和男朋友吵架，正吵著不可開交時，他粗暴的揪住我的衣領，讓我崩潰，突然我感到全身發麻，尤其是臉部和四肢，麻到好像觸電一般，十隻手指頭僵直無法彎曲，倒在地上無法起立，感覺全身痙巒....第二次也是和男友在電話中吵架，然後我一個人就倒在電話旁發生同樣的症狀，請問這是怎麼回事呢?2.長久以來，我會有週期性的陷入憂慮，焦慮，憂愁而無法自拔的情緒當中.這種情況已經維持好幾年了，每當發作，我會覺得人生失去意義，不想活了，每天面對外人，我強顏歡笑，但一個人的時候，我會無助的一直哭泣，難過焦慮憂鬱得快要崩潰，最近似乎又有這種現象發生，而且已經兩三個星期都這樣子了，情問這是什麼病呢?是憂鬱症嗎?麻煩醫生請您解答
Response153:
精神科／張哲鴻,2000/10/03 回覆：陳小姐妳好：巫醫師日前出國。有關於妳提到的第一個困擾，首先需要有詳細的會談及評估，排除腦部異常放電（癲癇）的可能性。如果妳確定自己從小到大均不曾有無意識暈厥或手足抽搐的病史，而發麻與僵直的情形總是在情緒激動時發生，則有可能是所謂轉化症。有些人在情緒激動時，會反映到身體造成身體的症狀，包括運動功能、感覺功能會受到某些程度的影響。如果情緒問題持續造成困擾，請到精神科門診診治，或求助其他諮詢服務的資源。妳所提到的第二個問題，似乎對妳造成蠻大的困擾。如果這些包括憂鬱、焦慮的情緒使妳的生活安排受到影響，建議妳及早至精神科門診診治。有些女孩子的情緒會受月經的影響而呈現週期性的焦慮、憂鬱症狀，這是精神醫學研究的重要課題。有些藥物會對這些症狀有很大的幫忙，特別是妳本來並不想這麼多愁善感、傷春悲秋的。目前的藥物治療，目標是要改善妳的生活品質，減少情緒失控的能力，因此與醫師討論治療的目標非常重要。八里療養院廖定烈

Question154:
去美回家後意志消沈願意過簡單的生活不願打拼孤僻不願接觸人喜歡一人過六親不認以為人際間關係都是險惡的思維離奇﹝不合常理﹞生氣時損壞物品其他睡眠生活舉子正常喜歡玩電腦及電子游戲
Response154:
精神科／劉偉民,2000/10/16 回覆：抱歉!延誤回信請見諒.想擁有令人滿意的人際關係，常讓人喪氣因此事本來就不容易，所以有時想離群獨處並非是問題.您過去可能有不愉快的人際經驗，讓您對人產生怯步防衛.有時對人際互動的美好期待過高也常是落得失望更深的後果;人緣，人緣.不知您相信緣份嗎?用平常心和他人交往不忮不求;反而有好的結果.生氣時想發洩;儘量找沒有後遺症的東西為對象(如棉被;枕頭)事後較不會懊惱所為.能吃能睡又有電腦遊戲陪伴，安啦!放輕鬆向前走吧!劉醫師

Question155:
莊醫師您好:三年前我就有一直重複關瓦斯的動作，可是當時並沒有感覺會影響我的生活，症狀也曾消失過，可是今年八月初在一次閃腰後，又出現其他可怕又煩心的症狀和念頭，剛開始是會注意自己開車時踩油門和煞車的動作，而這些動作對我來說是簡單根本就不用去注意的，可是就是沒辦法不去注意這些小動作，接下來是開車時只要是看到前面的車子或行人，就會起一個會撞到他們的念頭，明知是不會，可是就會跑這樣的念頭來，實在令我感到非常心煩，接著是不論是開車或騎車，當達到某一速度時我就開始恐慌起來，非常的不舒服，接著又陸續出現根本不用注意的正常現象或生活動作，我也知道不要去注意這些無意義的想法，可以我就是無法擺脫不去想，我好煩又好痛苦，不知何時又會跑出令一個無聊的想法，我真怕這樣下去我會發瘋，請問我是怎麼了，我該如何是好。請莊醫師指導。謝謝！病歷方面：十二指腸出血五次，鼻子過敏嚴重鼻塞。
Response155:
精神科／黃湘雄,2000/10/06 回覆：江先生你好:根據你的描述，你可能是得到”強迫症”.所謂強迫症是指一個人會反復不自主的出現某種念頭或衝動，這些念頭或衝動會令當事人感到焦慮，害怕並想與之抗衡，造成當事人極大的困擾，甚至影響到日常生活，工作與人際關係等.目前強迫症可經由藥物治療，行為治療與心理治療等方式獲得不錯的療效，建議你可就近至精神醫療院所尋求專業的精神科醫師根據你的情況給予你適當的協助黃湘雄

Question156:
Dear葉醫師:你好!我的朋友22歲，說話上有一點障礙，我想請問醫師，我除了給他時間慢慢說出來外，還有那些較好的改善方法?謝謝您!!
Response156:
耳鼻喉科／葉大偉,2000/10/05 回覆：如果是幼兒要考慮因聽力不好引起的學習障礙或是口、鼻部的組織病變。但已是成人應不是上類問題。這就不是耳鼻喉醫生的苑圍了。可請教復健科醫生看看。

Question157:
家父日前因解黑便至肝膽腸胃內科求診經醫師安排胃鏡檢查之後確有胃出血及十二指腸潰瘍的情形故建議入院治療與觀察待家父情形改善之後出院仍有losec等藥物繼續服用與治療惟因出院後不久家父因類風溼性關節炎發作而至它院住院以致無法回原先的醫院回診拿藥且院方表無法開立胃鏡檢查報告但幸知昨日台北市衛生局發表了市民就醫權益宣言內容中說明民眾若有需要可自費要求院方提供所有的檢驗報告副本但不知此宣言是否適用於所有民眾還是僅限於台北市民又院方如無法提供胃鏡檢驗報告結果之副本是否還有其他方法可使家父續用藥物且免於再度接受胃鏡檢查之痛苦呢感謝您撥空提供答覆願您平安
Response157:
內科／楊國君,2000/10/11 回覆：楊國君醫師回答:健保的用葯原則是依病情需要，也就是用報告副本即可至他院或一般診所拿此葯，losec無必要的話，應只需服用２個月就好，您可至本門診內科５診憑三個月內的報告取胃葯

Question158:
康醫師您好：我是椎間盤凸出的患者，經由保守治療失敗後於今年五月手術，術後酸麻及疼痛感減輕。由於從事教職工作，站立在所難免；加上照顧小兒（15公斤）偶而必須抱著，現在腰部及小腿有時會感到酸痛，很害怕舊疾復發，請問除了保持正確的姿勢外，是否有復健的體操可做？還是必須再做物理治療？麻煩您撥冗解答，感謝您！
Response158:
復健科／潘盈達,2001/02/02 回覆：**絕對需要。*正確姿勢很重要，然而真正能做到正確的非常少，一般人骨盆易前突，以致上半身後傾(尤其抱小孩時醉易採取這種姿勢)，若英文能力尚可，可找有關Alexandentechnique的書來看(誠品敦南店有)。*腰椎術後大多數都過度小心，不敢動腰，甚至長期使用背架，這都使腰椎僵硬及腰肌無力，所以拉筋及肌力訓練是術後復健的大方針。而拉筋總在肌力訓練之前。*平躺、腳放在牆上，膝蓋打值，然後臀部慢接近牆壁，不要用力，慢慢來，體會一下酸麻，筋拉緊的感覺，放鬆不要憋氣，腳可稍稍微內旋，直到臀部貼著牆壁為止，這是拉坐骨神經。*趴著，手撐地板，上半身被動後仰，直到手伸直為止(量力而為勿勉強)，恥骨儘量不要離開地面，一上一下做25次，速度可稍快，有空就做。做完趴著休息一下。這運動有助於推回椎間盤。

Question159:
陳醫師:我的鼻子鼻涕倒流的很嚴重而且伴隨著鼻音很重?常常會覺得喉嚨內有東西，右邊扁桃腺發炎!治療了好幾個月的時間，也換了好幾家診所一直都無法改善!經醫師診斷說是鼻竇炎~~~~~!!鼻竇炎真的有那麼難治嗎~~~~~?
Response159:
耳鼻喉科／陳俊良,2000/10/05 回覆：阿宏先生：你提到妳有很嚴重的鼻涕倒流，這應該是造成你覺得喉嚨內有東西的主因。治療主要是要以抗組織氨類的藥物來減少鼻涕及鼻水的分泌。至於你的扁桃腺發炎，應該不會治療了幾個月還無法改善，而經醫師診斷為鼻竇炎則有一些疑問，因為扁桃腺發炎與鼻竇炎是完全不同的疾病，至於鼻竇炎本身又分為急性及慢性，如果是慢性的話，則光靠藥物治療的確較為困難。建議你至門診做進一步檢查，以確定診斷，才可做正確的治療。

Question160:
最近覺得胸部(酸)疼痛，手摸也有幾塊硬硬的東西，下次月經大約也要十月二、三號左右才來，到醫院檢查醫生說是「乳房纖維囊腫」(不能喝咖啡和茶)而家族中姑姑也曾得過乳癌。我非常擔心，覺得自己還年輕，不知所謂的乳房纖維囊腫會為自己帶來什麼傷害或影響？又何謂「乳房纖維囊腫」?是否很糟？往後又該注意什麼呢？希望您能給我解答，非常感謝！
Response160:
外科／林水龍,2000/10/04 回覆：乳房纖維囊腫是一種乳房良性病變，可能與女性賀爾蒙不協調有關，一般分為增生性及非增生性二種。非增生性乳房纖維囊腫目前不認為會變成乳癌；至於增生性乳房纖維囊腫，病人得乳癌的機會比正常人稍高。乳房纖維囊腫的症狀一般在停經後會減輕。如果病人有乳房纖維囊腫合併疼痛，宜少喝咖啡、濃茶、可樂等含咖啡因刺激性的飲料。另外可以服用vitE製劑，有時可以減緩臨床症狀。你有乳癌家族史及乳房纖維囊腫，不代表你一定會得乳癌，但因為是高危險群，定期檢查是必要的。

Question161:
我先生太胖我也想維持身材請教謝營養師有否此類卡路里表可供索取?
Response161:
營養教室／謝惠敏,2000/11/16 回覆：體重控制管理有許多療法及技巧.寄上簡易熱量計算法給您有疑問歡迎再來函或您可就近請教醫院營養師目前市面上有一本非常完整介紹食物份量的書食品營養圖鑑為行政院衛生署出版可參考之

Question162:
柯醫師好：1.有時會胸悶，有時會喘有時又不會；由其走路病情就會比較嚴重。必須搭配中藥才會比較好。2.去醫院檢查醫師是說內耳膜不平衡，是否會影響呼吸氣喘。醫師開的藥吃下去就會很不舒服，不吃頭又會暈眩非常不舒適，這是否與更年期有相關連嗎?到醫院又檢查不出毛病，醫師說只有輕微內耳膜不平衡而已；讓我覺得很懷疑？請醫師回答以上問題，謝謝!!
Response162:
內科／柯政昌,2000/11/20 回覆：珠茹您好：心肺問題皆會有喘的症狀，所以建議至本院胸腔科接受各項檢查及治療。

Question163:
前天凌晨我太太因喉嚨不舒服(喉嚨很緊，幾乎無法呼吸，尤其躺下時更嚴重)急診室醫師看完後並無積極處理，僅開三顆藥丸，並囑休息，經半小時症狀並無改善，經詢問醫師，該醫師才神秘兮兮說此症狀為自律神經失調，用藥物只是心理治療，聽其語氣頗為嚴重，天亮後至一般診所掛號，醫師說是感冒所引起的，為何同一症狀不同醫師診斷差距如此之大，而且急診室的醫師那種態度令人不敢恭維，也不多做解釋，讓人以為病情有多嚴重.
Response163:
神經內科／黃英哲,2000/11/17 回覆：ANSWER:根據您的描述，我猜急診醫師認為您夫人表現的症狀與他所檢查出的徵候不相符合(就是:他覺得應該沒那麼嚴重)，故認為可能有心理因素成分，故出此言，至於到底是什麼毛病?只依據您的描述，我也看不出來!

Question164:
吳醫師您好:我跟家中弟弟妹妹，都是黑黃牙齒!可是記得幼齒時是正常白色!why恆齒卻長出黑黃色呢??(妹妹17歲弟弟15歲)請問該如何變成白色正常牙齒???以及為什麼會跟別人不一樣?父母都是白牙!謝謝吳醫師的回答:)
Response164:
牙科／吳金俊,2000/11/24 回覆：Hi!SOS如果口腔衛生沒問題的話，可能是服用【四環黴素】這種抗生素惹的禍，如果覺得很不美觀，可以請醫師幫您漂白看看，不過效果可能有限，使用陶瓷牙冠或瓷牙貼片遮蓋的效果會好一些。

Question165:
大便中有血~~
Response165:
泌尿科／潘正欽,2000/11/21 回覆：回覆：大便中有血其中90﹪為痔瘡或為肛門外傷、廔管、大腸息肉等，皆由可能，檢建議網友至醫院尋找肛門直腸外科醫師做進一步的檢查。衛生署台南醫院直腸肛門主任蔡宗志醫師

Question166:
金醫師您好:我從小就有這種局部但範圍不小的白色皮膚區不痛不癢觸感跟正常膚色的皮膚一樣請問那是什麼呢需要求醫嗎??謝謝醫師的回答:)
Response166:
皮膚科／金連春,2000/11/29 回覆：小姐您好:您的症狀有可能為1.白斑2.脫色素性母斑3.其他母斑您可以親自到皮膚科專科診所或醫院，以獲得最正確的診斷.祝早日康復

Question167:
醫師您好：我的手臂上有三個疤，是因為傷口癒合後變成突起的深紅色肉瘤，曾到醫院整型外科門診，施以皮上類固醇，剛開始有效，其中兩個已經平坦，不再突起，醫生說每個月去打一次就可以，但是最大的那個，在這第五次以來，就不太有成效，也就是說，打了之後並沒有再更平復下去，一直維持同樣的腫度，肥肥癢癢的，不知道是不是要再繼續去門診，或者有更理想的治療方法？謝謝您的回答！
Response167:
整型外科／羅啟華,2000/11/24 回覆：肥厚性疤痕乃個人體質所致，甚至會產生更厲害的蟹足腫，連正常的皮膚都會被疤痕所影響。很不幸的，目前醫界仍然沒有非常有效的方法可消除它。類固醇局部注射可改善疤痕的硬度、腫度和痛癢的感覺，一個月打一次直至平復為止。等以後再長出來時，再追加注射即可。目前似乎沒有更理想的方法。

Question168:
楊醫師您好：我於兩個月前，偶然發現左側臉頰的毛變長，但我未曾服用任何藥物及化妝品，請問這樣有關係嗎？
Response168:
腫瘤科／楊友華,2000/11/23 回覆：單獨口述不能判斷其病況，請至附近皮膚科做進一步檢查較妥當。一般腎上腺腫瘤而產生的多毛症，範圍比較靠近臉頰兩側且對稱。

Question169:
請問我每次月經來時，肚子都會非常痛。我每次都很準時來，而且量也正常，但就是痛得很厲害，請問有沒有辦法改善？請告訴我！謝謝
Response169:
婦產科／魏福茂,2000/12/27 回覆：請就近找婦產科醫師診療和建議

Question170:
潘醫師您好：請問陰莖歪曲幾度以內，算是正常範圍？如果最近接受包皮手術，可否一併進行，不知建保是否給付，如否，費用大概需要多少？謝謝解惑。
Response170:
泌尿科／潘正欽,2000/11/20 回覆：Q：陰莖彎曲A：一般來說，彎曲的程度在15度以內並不需要積極的治療，超過三十度以上，在勃起時會有明顯的異狀，有少部份的病人會有疼痛的感覺。在結婚後則可能在性行為中因為用力不當(最常見的是女上男下的姿勢)而造成陰莖白膜的爆裂，因此應及早矯正治療。如果不幸造成陰莖白膜的爆裂，應立即手術修補，否則容易造成以後陰莖勃起困難或不完全及勃起後更加彎曲。治療先天性陰莖彎曲以手術為主。目前尚無任何一種口服或注射的藥可用以治療陰莖彎曲。百分之九十以上的病人經手術整型後可獲得明顯的改善，手術治療的時機以滿十八歲以上為佳。因為在陰莖尚在發育的時期如果馬上加以矯正，可能會矯枉過正，或容易復發。陰莖矯正手術，健保是有給付的。

Question171:
楊醫師您好:我經常在吃過午餐或晚餐後會急性腹痛並會腹瀉，大部份是在吃過午餐後，不知這是否是大腸激躁症?
Response171:
內科／楊國君,2000/11/22 回覆：大腸急躁症:會出現類似上述症狀，本病有大特色，診斷容易但治療困難，目前原因不明，病人重覆發作上述症狀，但看了許多醫生也看不好，建議您至本門診治療，內科５診=楊國君醫師曾任台大醫院腸胃肝膽科研究醫師並從改善体質做起體內乾淨、外表更乾淨定期做體內環保與自我解毒Detoxifybyinternalecology

Question172:
請問趙醫生:我兒子目前七個月，約10天前經醫生診斷為中耳炎，至今天耳朵已痊癒，但喉嚨始終有痰，醫生開出的藥吃了總是流了滿身汗，而且是不斷的流，請問我應該停止用藥，還是該如何處理?
Response172:
兒科／趙永康,2000/11/21 回覆：黃珀珍小姐您好：小朋友如果覺得一直有痰，應請醫師檢查，是否氣管有發炎或過敏的現象、吃了藥就會流汗，有可能是體質因速造成，可以與開藥醫師討論。

Question173:
本人現年40歲，慢性B型肝炎已有近20年最近一次抽血及超音波檢查如下:fattyliver，eag/eab:-/+，Got/Gpt:36/58，AFP:-，Hbsag:+醫生說不必服藥只需定期追蹤檢查即可，難道沒有更積極的治療方法嗎?如果只是消極的追蹤檢查，不是等於慢慢的等待由B型肝炎變成肝硬化，肝癌的到來嗎??而我的情況變成肝硬化或肝癌的機會有多少呢??
Response173:
內科／楊國君,2000/11/22 回覆：肝癌在世界各地的發生率，雖然差異頗大，但是它被公認為人類最常見的惡性腫瘤之一，在台灣地區，肝癌的發生率更是居高不下，據衛生署統計民國84年的國民第一死因，乃為惡性腫瘤，而且肝癌更在男性的惡性癌症中佔第一位，女性的惡性癌症中佔第二位，所以每年約有5000人死於肝癌，可見肝癌威脅國人健康至為嚴重。在台灣的研究發現，B、C型病毒的長期帶原感染、抽煙、喝酒、黃麴毒素、肝癌家族史，以及血中睪脂酮濃度較高，都是肝癌發生的危險因子(1)。過去由於民眾皆是等症狀出現，才來醫院求診，往往腫癌的體積已如一顆木瓜般大小，這樣大型，又極後期的肝癌病例，能夠手術切除的，不及十分之一，而其餘不能給予治療者，預後極差，平均存活期不足六個月。究其原因，乃是一般民眾普遍缺乏防癌知識，所以延誤就醫，回生乏術。由於肝癌的快速高死亡率，所以民眾大都視肝癌為絕症，當自己罹患此病時，也常拒絕接受正統醫學治療，而尋求偏方治療，常造成許多更加速死亡的悲劇。所以早期診斷及早期治療，乃是防治肝癌的重要法門。近年來，由於利用超音波及監測血中胎兒蛋白指數的濃度，來對特定危險群的病患，予以長期追蹤，已使許多無症狀的小型肝癌患者被發現，這類病人的腫瘤大小小於5cm，長期存活率極高，所以建議您定期，規律於腸胃肝膽科醫師門診追蹤，這個病基本上就像您的血型一般，不見得一定會使您比別人活得短，Ｂ型肝炎基本比常人多一百倍機會得肝癌，Ｂ型肝炎現在己有三种新芍可治療，您可至本門診內科５診=楊國君醫師曾任台大醫院腸胃肝膽科研究醫師，治療

Question174:
我這個月的月經還沒有來~可是我最後一次的性行為是在十月之前~而十月四號月經有來ㄚ~而且前幾個月經期都很正常的~除了要聯考的那個月晚了十天左右~其他一切都很正常的~這樣我有可能會懷孕?我現在在補習班重考是因為壓力的原因嗎?還是因為我已經和男朋友分手了心情很差的原因嗎?
Response174:
婦產科／魏福茂,2000/12/27 回覆：因作業問題，時效已過才回覆甚歉.如果是確定十月四日是月經(量和往常一樣否?)則不會懷孕.心情差壓力大有時會造成無月經或月經延遲.

Question175:
請問一下...睡醒時腳踩在地上就會敢到腳底後跟疼痛....過一會ㄦ..就會比較舒服..但是走路就會容易感到疲勞不耐走...腳跟跟腳底就比較有疼痛感....請問這是要看那一科...要如何處理...????
Response175:
神經內科／黃英哲,2000/11/19 回覆：ANSWER:也許是腳骨骨刺或關節炎，請先看骨科醫師

Question176:
醫師你好：有一個問題困擾我很久，就是我有口吃，但這個情形在我小學之前並沒有，我也有看過一些心理學的書，我覺得我也有社交焦慮症。但是口吃的症狀，在我自言自語時並不會發生，或著是和家人說話時也不會發生。我覺得我口吃的症狀越來越嚴重。其實在我準備說話之前，我就會擔心會不會口吃。請問這該如何治療？是要從心理上還是生理上著手治療？謝謝！reyea敬上
Response176:
精神科／張哲鴻,2000/11/16 回覆：你好：口吃的確有時只會發作於特定的情境下，甚至在一定的情境下即席說話與念稿子也會有相當大的差別，治療上若是近來有惡化的情形，適當的認知行為心理治療與語言治療也許會有所助益。社交焦慮症的確是常見卻被忽略的問題，因而有許多人身處困境無法突破卻不知如何求助，在美國近年來即相當重視這個障礙，也作了許多的宣導與治療的研究。社交焦慮症現有藥物搭配認知行為心理治療可得到相當程度的改善，而使你得社會功能與人際關係得以得到提昇。因此若自覺有這樣的困擾，我會建議你盡快尋求精神科醫師的協助。巫毓荃

Question177:
我外婆(年約77)因心機梗塞去年12月做過汽球擴張術在做完3個月後外婆開始覺得頭部發癢曾經於某處皮膚科詢問過對方回答是外婆可能罹患臭頭今年6月在心臟血管內做支架之後外婆更感到皮膚發癢難耐且發癢的情況慢慢延伸到全身出現一粒粒黑點狀的疹子外婆為此感到相當不適所用過醫療皮膚藥物都無法顯出療效所以想請問一下這種皮膚發癢是否跟之前做的手術或與藥物有關聯?
Response177:
皮膚科／廖文瑜,2000/12/29 回覆：您好:汽球擴張術不會造成皮膚癢，至於藥物必須知道何種藥物且必須配合臨床表現才能判定是否跟藥物有關.廖文瑜

Question178:
黃醫師您好:本人腰酸被痛的狀況已有多年，並不長發作，但最近常酸痛至不能走路也掛了急診及門診照X光確定脊椎骨無問題，但只要是同姿勢超過幾分鐘後便後腰又酸痛了.想請問黃醫師我該朝哪科別或如何得知病情之主因.我是一個業務員，也曾於15歲時車禍脊椎直接著地過，也聽過仿間道是月子沒做好....麻煩黃醫師給于協助謝謝您
Response178:
神經內科／黃英哲,2000/11/17 回覆：ANSWER:根據您的描述，我會考慮是椎間盤突出(HIVD)所造成，請找神內醫師做進一步診視!

Question179:
我夢見一個知名女明星被強姦，，強姦她的男子我看不清楚，，場景也不清楚，，當那個男的將性器官放入那女明星的私處時，，我驚醒過來，，因為就在那一剎那間，，我同時感覺到我的私處有”東西”進入，，好像是我在被強姦，，我在驚醒過來時是全身冒著冷汗，，，另外我經常夢見自己光著身子(一絲不掛)在家裡走動，郤總是很擔心被大哥看到，(我有二個哥哥，二個姊妹)，至於為什麼只怕被大哥看到，我不知道forwhy?有時當夢境一進入時，我也很清楚地了解光著身子會很令我感到困窘，可是，就是不知道為什麼會一再的上演?
Response179:
精神科／唐心北,2000/12/25 回覆：親愛的朋友：很抱歉！由於醫院的郵件伺服主機故障，拖延至今才回答妳的問題。妳似乎常被自己有關的夢驚醒，我們的夢境會與自己的生活經驗作聯結，夢的內容是生活經驗、內在慾望、衝突、預見的可能等，在夢境中加以宣洩出來的一個管道，夢通常是現實事件，經過扭曲、轉化、變形、濃縮等方式所呈現出來的現象。有的夢則與現實生活脫節，但在精神分析的觀點，夢是通往潛意識的大道，主要是為了保有現實中的自尊與避免可能會產生的罪惡與羞恥感。關於妳的夢境，似乎存在著某些意義。不便也無法在網路上作解析，建議妳就近前往精神科，由專業人員協助。祝妳有個好眠與好夢！唐心北上

Question180:
當我靜靜的看書或做事做了一段時間我的臉就會泛紅而且熱熱的有時我去人多的地方比如喝喜酒時或去喝咖啡聊天只要坐久了就會臉紅熱熱的覺得有一點悶..到底是為什麼?
Response180:
內科／柯政昌,2000/11/20 回覆：Julier您好：一般有此症狀乃屬正常反應（血管擴張），若有胸悶不適，請至醫院做心電圖及甲狀腺機能檢查。

Question181:
1.據報導綜和感冒藥內含PPA成分會造成動脈硬化2.又PPA全名為何
Response181:
家醫科／李育奇,2000/11/24 回覆：Phenylpropanolamine，美國FDA禁止使用(曾發生腦出血之案例)，在台灣一般用於減肥及感冒藥。

Question182:
1.用超音波檢查時發現，約3cm大.2.平常沒異狀及疼痛，但用手壓時，會感覺疼痛.3.請問是什麼原因，謝謝!
Response182:
婦產科／王漢州,2000/11/28 回覆：3CM的卵巢應不是大問題，但仍請追蹤檢查(超音波即可)

Question183:
醫師妳好:不知為什麼已經過了青春期，我還是會長痘痘及粉刺呢?它通常都出現在我的下巴而且起初只是白白的小隆物根本看不出是粉刺，然而再過一週它才會出現白頭，那時才擠得出來，再來就是左右側臉脥也會長出大大的痘痘，而且都是固定長在同一區塊，趕也趕不走，而且我又甚少吃油炸及刺激性食物，每天也睡六至七個小時，也有買卸妝油來做卸妝，但還是...;還有人家說長痘痘的人不會長雀斑，但是我的臉脥居然也有，真是難過，不知該如何自救。請鄭醫師幫我這個忙，萬分感謝!!
Response183:
皮膚科／鄭麗楨,2000/11/20 回覆：痘痘與雀斑本來就是兩回事，兩樣都有並不足為奇。青春痘學名是〝痤瘡〞，因為好發於青春期的男女所以才叫青春痘，可不是過了青春期後就不長青春痘了喔！平常清潔臉部用卸妝乳液就可以了，除非化濃妝，不然不太需要用到卸妝油，卸妝後再用清潔產品洗臉。根據研究青春痘與食物並沒有什麼關連性，除非自己覺得特別吃某種食物後會長青春痘，不然都是無須特別忌口的，如果你的預防措施都做好了還是會發痘痘，就表示你需要藥物的幫忙了，這時就不要吝嗇找皮膚科醫師助你一臂之力哦！。

Question184:
太太即將臨盆，家裡有感染腸病毒的小朋友，太太是否會受到病毒感染，進而感染給胎兒.
Response184:
婦產科／詹德欽,2000/11/17 回覆：關於腸病毒大部份發生於小孩，但孕婦抵抗力較弱也需要特別注意，應儘量隔離，注意要常用肥皂洗手，〈每次吃任何東西或飯前均要洗手〉飯菜一定要煮熟。

Question185:
我想請問一下我的眼睛常常會習慣性的發炎(有配帶隱形眼鏡)，有時會發癢如果抓的話眼皮會腫腫，眼白的地方會紅紅的有血絲眼儉也會變得很紅，睫毛的地方會長像豆子的東西一粒一粒的這是為什麼呢?我有去看醫生可是得到的答案總是--眼睛發炎，要如何預防?謝謝!!!
Response185:
眼科／黃柏楨,2000/11/22 回覆：主旨：如何預防發炎。說明：如果發炎是單純性，即不帶隱型眼鏡，亦可能發炎、發癢，只好點藥治療，但如與隱型眼鏡有關，通常是眼睛對軟性隱型眼鏡過敏所致，此時建議改帶硬式高透氧即可改善；另外眼瞼出現一粒粒油泡狀，可能得了眼瞼炎，建議常熱敷可改善。

Question186:
1.我和女友都不知道安全期和危險期怎麼算願醫師詳為解答2.女友為處女幾次我們想行房時，只有龜頭進去她就很痛ㄌ，而且也無法再深入，導致我們至今無法行房.我們懷疑是不是陰道太窄.請問這個痛正常嗎?如果我戴上保險套能進入，但她依然很痛，我能再繼續深入嗎?
Response186:
婦產科／魏福茂,2000/12/27 回覆：如果月經不規則，則安全期難算，排卵日約在月經前14天，精蟲在女體內可存活至80小時，卵子自排出後36小時內尚可受精。陰道和外陰之問題，請找婦產科醫師診察。

Question187:
你好，我想請教一下我的胸部大小不一樣(自己覺得很明顯)，乳頭常凹陷可是沒有分泌物摸的到硬塊不管是MC來之前或之後都摸的到，壓下去的感覺就像是大力捏虎口的感覺很像這不知道要不要緊呢?那如何才叫無痛性硬塊是壓下去完全沒感覺才是嗎?這個月的MC來的很少時間拖的很長大概十來天還有白帶突然也分泌很多(透明白色)都是這個月才這樣，這是為什麼呢??麻煩你了，謝謝!!!
Response187:
外科／林水龍,2000/11/21 回覆：回覆：乳頭凹陷、二側乳房大小不一樣及無痛性腫塊都是乳癌的危險徵象之一，但因每個人的自我檢查方式與時期不同，甚至乳腺組織也有可能誤判為腫塊，固建議您至乳房專科醫師做進一步的檢查，以解除您的疑慮。月經量少，扥的長－可能為卵巢機能不全；分泌物多有可能有發炎情形建議找尋婦產科醫師診治

Question188:
內人(30歲)患有子宮肌瘤，已懷孕三個月.這三個月來除了一般的害喜現象外.內人經常覺得腹部疼痛.我們前後請教過兩位醫師，第一位醫生叫我們不必理會腹部的疼痛.第二位醫生則說子宮肌瘤容易導至懷孕早期流產以及懷孕後期早產的現象.請問孕婦有子宮肌瘤會有哪些較危險的情況發生?或者當孕婦身體有哪些狀況時應有的處理方式???
Response188:
婦產科／詹德欽,2000/11/17 回覆：子宮肌瘤要看其部位及大小，如果肌瘤較大壓迫到子宮頸或產道當然會有影響，如果不是的話•則沒有關係。如果有腹部很痛或出血的話應該馬上就醫，但通常肌瘤大部份是沒有妨礙的。如還是很擔心的話，請至婦產科門診來檢查一下。

Question189:
近半年來經常睡眠至下半夜，尤其清晨時上腹部到上背部從前到後整圈內部疼痛到無法翻身，有時還痛到覺得呼吸有點不順，可是起床後開始一天的作息，整個腹腔內就不痛了，請問這是怎麼回事???我也不知該看哪科????
Response189:
內科／曾芬郁,2000/11/20 回覆：請看內科。

Question190:
我小時候手臂上有一顆脂肪瘤(長大後才知道)，28歲後身体臀部，大腿，腹部，小手臂陸續長出許多大小不等的脂肪瘤，幾年前在台中榮總有拿過一顆在腹部約2公分的脂肪瘤，但之後小手臂上還是有再長出幾顆來，有門診及請教過一些醫生，得到的答案都是体質關係，開刀拿掉，無法抑制，好像都沒有可以醫治的方法，請教李醫師是否有其他的方法，謝謝!!
Response190:
外科／李俊德,2000/12/27 回覆：根據周先生您的敘述您的狀況應為多發性的皮下脂肪瘤大都為良性腫瘤除非有症狀或有礙觀瞻或急速大小之變化可觀察一段時間沒什麼變化就不一定藥開刀拿掉要手術的情形是有礙觀瞻，或因急速變化有發生惡性脂訪瘤之可能，或長的地方剛好壓迫到神經，血管而引比續發性的症狀，如疼痛等.腫瘤的發生大都為個人體質因素或加上環境因素之慢性介入引起，除少數外，仍無確實之其他方法可以預防與根治.

Question191:
本人早上7:00左右肚子痛起床上廁所，頭暈感覺頭很重，上完廁所穿好褲子後就昏倒，不醒人事，全身發冷出冷汗花了一些時間才被搖醒，然後到醫院急診，做了心電圖，驗血並未找出原因.目前本人還會感到頭暈頭痛不舒服，(家族有心臟方面的毛病)請問我要看那科.
Response191:
神經內科／葉伯壽,2001/01/02 回覆：To-MYMJ暈厥原因很多。建議先看心臟科或神經科檢查新竹醫院神經科葉伯壽醫師

Question192:
請問一般人的陰莖大約多長?未勃起時的大小又如何?正常行房時間多長?如何使時間增長?
Response192:
泌尿科／劉建廷,2000/11/21 回覆：有研究報告統計─台灣成年男人勃起平均長度11.6公分，不過加減2公分都算正常，做愛要看雙方的感情而不是比大小長短。

Question193:
您好!我在10年前因患鼻咽癌而接受放射線治療.因放射線後遺症的影響，巳逐漸失聰.目前聽力損失高達110分貝以上，幾乎全聾.不知坊間有無先進的助聽器可以改善我的聽力?若裝置人工電子耳，是否會引起癌細胞的擴散?另外，每天鼻子內都有黃膿狀的鼻涕乾塊阻塞，早晚自行用鹽水沖洗二次，卻總覺得還有少部分沖洗不掉，塞在鼻內.不知有無妙方?最後請問鼻咽癌究竟會不會傳染?謝謝!
Response193:
耳鼻喉科／吳育欣,2000/11/17 回覆：Jerry：因放射線治療產生幾乎全聾的後遺症，的確是令人沮喪。主要應是放射線對於聽神經造成的破壞，使得聽力喪失，配戴助聽器是可以改善，但必須要聽神經未完全破壞才有效，至於人工電子耳並不會引起癌細胞的擴散。每天鼻子內都有黃膿狀的鼻涕，應檢查是否有慢性鼻竇炎？若有，則應針對鼻竇炎做治療，如口服藥，或是鼻竇手術，才是有效的根治辦法。至於鼻咽癌的成因，一部分與曾經感染EB病毒有關；一部分則是區域性的如廣東人，據說與多吃鹹魚有關。而鼻咽癌本身是不會傳染的。

Question194:
你好，請教一下我有時候早上起來擤鼻涕的時候會發現有鼻血已凝固，不會常常如此，大概每隔3-4個禮拜或1-2就個月才會發現一次，為什麼會這樣呢??麻煩你了，謝謝!!
Response194:
耳鼻喉科／吳育欣,2000/11/17 回覆：LydiaHo：流鼻血的原因有外傷，鼻中隔彎曲，鼻咽癌或是空氣乾燥皆有可能。必須要直接檢查鼻部才能確定診斷，因為上述疾病嚴重相差很多，建議要詳細追蹤以確定病因，也才能治療。

Question195:
妳好,想請教一下如何才能使下半身瘦下來呢?尤其是臀部及大腿,搖呼啦圈可以使腰部跟小腹變小嗎?那可以麻煩妳寄熱量計算需查表及簡易份量表給我嗎?麻煩妳了,謝謝!!!!!
Response195:
營養教室／謝惠敏,2000/11/16 回覆：您必須先評估是否體重超重.減輕體重可適度讓臀部及腿部變瘦.另藉由運動方式是消除贅肉不二法門.如抬腿.轉體.等僅做呼拉圈效果可能不佳您要的資料將僅快寄出謝惠敏891116

Question196:
罹患子宮內膜異位，並且加上粘黏及經期不順，是否有機會懷孕？要如何治療？要花多少時間？要很多錢嗎？
Response196:
婦產科／許俊正,2000/11/17 回覆：子宮內膜異位本身就很容易造成骨盆腔粘黏，但是如果輸卵管仍是通的，懷孕還是大有機會，因為經期不順的問題比較容易解決。至於治療所需的時間端視嚴重性而定，如擔心錢的問題，多問幾家醫院應就可解決，謝謝。

Question197:
我今年三十二歲，在三年半前剖腹生下一子(原因是臀位），今天六月初再度剖腹生下第二胎(repeatCS)，懷孕過程和生產過程都相當順利，我和先生都很喜歡小孩，想趁年輕再生一個孩子，如果想生第三胎，最快要隔多久再懷孕比較安全，謝謝
Response197:
婦產科／王漢州,2000/11/28 回覆：剖腹產後要隔多久才能再懷孕，是很多人會問到的問題，我認為傷口一週以後的復原，與三年後的復原，應該沒有很大的差別，所以，您的第三胎應不是問題。

Question198:
我從幾年前嘴巴就開始常常會破洞，而且還有臭味，但是只要常喝水就不會嘴破，不曉得是什麼原因，家人說是火氣大，常吃一些中藥，郤無法避免嘴破的到來，可否麻煩醫生告訴我嘴破的原因有那些?以及如何去分辨是那種原因或者是去做什麼檢驗，我最近想去檢查肝是否出問題，有這必要嗎?
Response198:
內科／楊國君,2000/12/18 回覆：嘴破是體質問題，會重覆發作，但使用口內膏，一兩三日就會好，吃中藥應不會好，但由於你常吃中藥，所以建議你檢查肝功能，是否有藥物性肝病

Question199:
我常常蹲下去又站起來就會眼前一片黑暗而且有點暈，要過了一會才會恢復正常，這是貧血的現象嗎?
Response199:
外科／李明杰,2000/11/17 回覆：小瑋您好：依照您描述的症狀，即可能是所謂的「姿位性低血壓」。姿勢改變後血壓隨著改變，容易產生眼前一片黑、頭暈不適。建議先測量躺著、坐著及站著的心跳與血壓變化，在改變姿勢時請注意應緩和地變換姿勢，以防頭暈造成傷害。另外，您若擔心有貧血情形，則可到醫院抽血檢查血色素即可確知有無貧血之情形。

